{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/25e2221d4062973b300860c963c39506",
  "type": "Note",
  "hash": "25e2221d4062973b300860c963c39506",
  "content": "\u003Cp\u003EA volta dos que nao foram, software livre para sempre\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDurante 5 anos usei o sistema operacional da Apple (OS X), o OS X \u00E9 um \u00F3timo sistema operacional principalmente o ambiente gr\u00E1fico que \u00E9 sensassional, sistema de \u00E1udio entre outros recursos, os 3 primeiro anos usei sem problema nem um ate que a Apple veio com uma historia de cobrar pelo Xcode (The Xcode interface seamlessly integrates code editing, UI design with Interface Builder, testing, and debugging, all within a single window.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2013-10-26T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506",
      "items": []
    }
  }
}