{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
  "type": "Note",
  "hash": "5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
  "content": "\u003Cp\u003EFazer o melhor que podemos na condi\u00E7\u00E3o que tem - Monja Coen\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEsta fazendo o poss\u00EDvel ou o melhor? Se voc\u00EA (ou eu) podendo fazer o meu melhor me contato com o poss\u00EDvel cairemos em um lugar chamado mediocridade\nMed\u00EDocre Significa mediano, sofr\u00EDvel. \u00C9 um adjetivo de dois g\u00EAneros que qualifica aquele ou aquilo que est\u00E1 na m\u00E9dia entre dois termos de compara\u00E7\u00E3o , ou seja, que n\u00E3o \u00E9 bom nem mau, que n\u00E3o \u00E9 pequeno nem grande etc. Por exemplo: \u0026quot;Um livro med\u00EDocre\u0026quot;.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2018-03-27T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
      "items": []
    }
  }
}