{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
  "type": "Note",
  "hash": "67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
  "content": "\u003Cp\u003EDiga mais SIM, coloque foco no que voc\u00EA realmente quer\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDurante anos falava para muitas pessoas que deveria dizer mais \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, que falar n\u00E3o tinha nada de errado dizer \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, que n\u00E3o era simplesmente uma palavra que diria:\nn\u00E3o quero agora n\u00E3o consigo n\u00E3o gosto n\u00E3o estou afim n\u00E3o ... Ou seja, n\u00E3o tinha nada de errado em dizer \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, pelo contrario, monstra que voc\u00EA n\u00E3o quer abra\u00E7ar o mundo e esta focado em seus objetivos.\nEita, n\u00E3o entendi nada agora!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2019-08-14T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
      "items": []
    }
  }
}