{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
  "type": "Note",
  "hash": "ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
  "content": "\u003Cp\u003EA oportunidade disfar\u00E7ada de trabalho\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026quot;As oportunidades normalmente se apresentam disfar\u00E7adas de trabalho \u00E1rduo, e \u00E9 por isso que muitos n\u00E3o as reconhecem.\u0026quot;\nPor Ann Landers\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2018-05-28T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
      "items": []
    }
  }
}