{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
  "type": "Note",
  "hash": "c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
  "content": "\u003Cp\u003EDiferen\u00E7a entre metas e objetivo?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPara mim um objetivo \u00E9 composto por diversas metas\nAcredito que todos tem anseios, vontades e prop\u00F3sitos, por isso, cria objetivo e metas (ou pelo menos tentamos). Por\u00E9m, algumas pessoas acabam confundindo esses dois termos e, com isso, podem ter problemas em defini-los, principalmente na hora de criar um planejamento para alcan\u00E7ar as metas e objetivos pessoal/profissional.\nObjetivo? Dar descri\u00E7\u00E3o concreta de onde queremos chegar, ou o que estamos tentando alcan\u00E7ar (dire\u00E7\u00E3o), ou seja, o prop\u00F3sito.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2020-07-24T13:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
      "items": []
    }
  }
}