{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
  "type": "Note",
  "hash": "d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
  "content": "\u003Cp\u003ESPCity Marathon 42KM\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMais uma prova, seguido de mais um text\u00E3o.\nO que dizer dessa prova dura onde a subida castigou (23 de maio)? N\u00E3o saiu como eu esperava, mas fui minha melhor vers\u00E3o, passei o tempo todo com tosse por causa do resfriado.\nO que me chama aten\u00E7\u00E3o em prova de longa dist\u00E2ncia \u00E9 o psicol\u00F3gico onde precisamos lidar com a adversidade, manter a resili\u00EAncia e os pensamentos no lugar... Sem sobra de d\u00FAvida nessa prova o meu c\u00E9rebro trabalhou muito.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2019-07-28T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
      "items": []
    }
  }
}