{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/notes/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
  "type": "Note",
  "hash": "f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
  "content": "\u003Cp\u003EObservar nossa vida pela janela tamb\u00E9m \u00E9 importante\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEssa semana voc\u00EA parou alguns minutos para analisar onde errou e como pode melhor?\nEm desenvolvimento de software (usando metodologias \u00E1gies) temos alguns rituais para olhar o que o time fez (tanto de erro e como acerto) para n\u00E3o voltar errar (sempre compartilhando o conhecimento para que todas as pessoas envolvidas possa aprender com o erro) e potencializar os acertos.\nVejo algumas pessoas vivendo como n\u00E3o houvesse o amanh\u00E3, sem planejamento, sem saber onde quer chegar e geralmente n\u00E3o analisando como chegou at\u00E9 o momento atual.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
  "url": "https://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/",
  "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
  "to": [
    "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
  ],
  "cc": [],
  "published": "2021-05-15T00:00:00\u002B00:00",
  "tag": [
    {
      "Type": "Mention",
      "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
      "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
    }
  ],
  "replies": {
    "id": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
    "type": "Collection",
    "first": {
      "type": "CollectionPage",
      "next": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2?page=true",
      "partOf": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
      "items": []
    }
  }
}