{
  "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
  "id": "/socialweb/outbox",
  "type": "OrderedCollection",
  "summary": "Recent content on Thiago Avelino",
  "totalItems": 150,
  "orderedItems": [
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2024-04-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2",
        "type": "Note",
        "hash": "f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2",
        "content": "\u003Cp\u003EThe Importance of Business Metrics for Senior Software Engineers\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EIn the career evolution of a software engineer, an increase in technical skill and the ability to solve complex problems is observed, as well as a significant expansion in the scope of their responsibilities. As engineers advance to more senior roles \u2013 including positions like Staff Engineer \u2013 it becomes imperative to align even more closely with the business metrics and objectives of the organization. But why is this alignment so crucial, and how does it manifest in practice?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/the-importance-of-business-metrics-for-senior-software-engineers/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/the-importance-of-business-metrics-for-senior-software-engineers/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/the-importance-of-business-metrics-for-senior-software-engineers/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2024-04-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f86b852f25659350f75a25a3e5d84eb2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2024-03-03T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8",
        "type": "Note",
        "hash": "f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8",
        "content": "\u003Cp\u003EWhy We Avoid Leaving the Comfort Zone: Perspectives from Psychology and Neuroscience\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA large part of the people who read my texts are software engineers, so I decided to write speaking to them (software engineers), most likely you! \uD83D\uDE0A\nSoftware engineers are no exception when it comes to avoiding the unknown and uncertainty. Biological, psychological, and sociocultural inclinations interact to keep software engineers in a psychological comfort zone.\nEvolutionary Adaptation We humans naturally favor the safety of familiarity. Our evolutionary past has shaped our brain to favor the \u0026quot;known\u0026quot; at the expense of the \u0026quot;unknown\u0026quot;.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/why-we-avoid-leaving-the-comfort-zone-perspectives-from-psychology-and-neuroscience/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/why-we-avoid-leaving-the-comfort-zone-perspectives-from-psychology-and-neuroscience/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/why-we-avoid-leaving-the-comfort-zone-perspectives-from-psychology-and-neuroscience/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2024-03-03T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f19b090f1ec4372e4cd932fa05d64fb8",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2024-01-07T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8",
        "type": "Note",
        "hash": "40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8",
        "content": "\u003Cp\u003EAtypical Journey: From Anonymous Silence to CTO Stage (on Buser)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EWhile the path to the position of Chief Technology Officer (CTO) may seem similar to many, each story is uniquely extraordinary, colored by the unique combination of experiences, struggles and intensive learning. In \u0026quot;Invisible Learning\u0026quot;, John Seely Brown and David Thomas discuss how learning is often an invisible path, rooted not only in formalities, but also deeply woven into the fabric of our life experiences. This is my story within Buser.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/from-anonymous-silence-to-cto-stage/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/from-anonymous-silence-to-cto-stage/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/from-anonymous-silence-to-cto-stage/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2024-01-07T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/40cb7cf5acb63c72d23a9f2f1a8f9dd8",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-12-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75",
        "type": "Note",
        "hash": "54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75",
        "content": "\u003Cp\u003EChallenge, Comfort and Growth: The Art of Being Addicted to Change\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EChange is a constant in my life, and I accept each one with a resilient countenance and an open heart. The discomfort generated by each transformation is not an enemy, but a stimulus that I use to improve my environment and who I am on the inside.\nIf a change doesn\u0027t produce the expected results, instead of giving in to discouragement, I return to where I started. I treat each failure as a learning opportunity, a challenge to improve my understanding and adapt my next agenda for change.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/challenge-comfort-and-growth-the-art-of-being-addicted-to-change/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/challenge-comfort-and-growth-the-art-of-being-addicted-to-change/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/challenge-comfort-and-growth-the-art-of-being-addicted-to-change/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-12-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/54fcea1c32bd5ba2dd2c3f3eb2092a75",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-12-20T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43",
        "type": "Note",
        "hash": "8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43",
        "content": "\u003Cp\u003EZero acceleration\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI have been pondering about the ideas of two articles:\nEnthusiasm is Common. Endurance is Rare What is Your \u201CAverage Speed\u201D in Your Life, Your Health, and Your Work? Both gravitates to the same idea, zero acceleration. The key is to keep a sustainable rhythm.\nBUT never zero acceleration at zero speed.\nDrip by drip. Keep showing up, every day. One is better than zero.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/zero-acceleration/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/zero-acceleration/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/zero-acceleration/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-12-20T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/8b3f97c425920e62b28b1666f24e3b43",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-12-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3",
        "type": "Note",
        "hash": "8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3",
        "content": "\u003Cp\u003ETech-Enabled Companies Shaping the Future\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EIn the digital age we live in today, technology plays an essential role in all industries. Companies that use technology as a key part of their business strategy are at a competitive advantage, driving innovation and achieving success at a rapid pace. These companies are called \u0026quot;tech-enabled companies\u0026quot;.\nWhat is a tech-enabled company? A tech-enabled company is one that incorporates technology into its DNA. It recognizes the importance of adapting and leveraging technological solutions to optimize its internal operations, boost efficiency and improve the customer experience.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/tech-enabled-companies-shaping-the-future/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/tech-enabled-companies-shaping-the-future/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/tech-enabled-companies-shaping-the-future/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-12-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/8665af6ad14d4212121ca68ad37b9bf3",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/234bfd1e3aa450af63720b24697542b3/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-11-03T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/234bfd1e3aa450af63720b24697542b3",
        "type": "Note",
        "hash": "234bfd1e3aa450af63720b24697542b3",
        "content": "\u003Cp\u003EWhy talent density is crucial to long-term business success\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EThe concept of talent density is a pivotal factor in the sustainable growth and long-term success of any business. It\u2019s a strategy that has been championed by leading companies like Netflix and has become a cornerstone of their corporate culture. Talent density refers to the concentration of high-performing individuals within an organization. It\u2019s not just about having a few star players, but rather ensuring that every team member is a key contributor to the company\u2019s success.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/why-talent-density-is-crucial-to-long-term-business-success/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/why-talent-density-is-crucial-to-long-term-business-success/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/why-talent-density-is-crucial-to-long-term-business-success/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-11-03T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/234bfd1e3aa450af63720b24697542b3",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/234bfd1e3aa450af63720b24697542b3?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/234bfd1e3aa450af63720b24697542b3",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-10-24T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3",
        "type": "Note",
        "hash": "e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3",
        "content": "\u003Cp\u003EThe Power of Writing in English for the Global Open Source Community\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EIn today\u2019s interconnected world, writing in English for the open source community has become a pivotal step for many professionals. It\u2019s not just about language proficiency; it\u2019s about bridging gaps, fostering collaboration, and amplifying the impact of open source projects on a global scale.\nThe Journey to Global Connection It\u2019s often said that taking the first step is the hardest. For many, including myself, the decision to write in English was a calculated one, influenced by the desire to connect with a broader audience and the recognition of English as a common language in the tech world.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/the-power-of-writing-in-english-for-the-global-open-source-community/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/the-power-of-writing-in-english-for-the-global-open-source-community/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/the-power-of-writing-in-english-for-the-global-open-source-community/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-10-24T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/e5656a8a9980aa85a6be40a03a76e6e3",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-08-11T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2",
        "type": "Note",
        "hash": "f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2",
        "content": "\u003Cp\u003EComo criar e manter uma cultura organizacional forte com base em valores e vis\u00E3o\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA cultura organizacional \u00E9 o conjunto de valores, cren\u00E7as e comportamentos compartilhados pelos membros de uma organiza\u00E7\u00E3o. Ela \u00E9 criada ao longo do tempo (mesmo muitas pessoas dizendo que a cultura \u00E9 encontrada n\u00E3o criada) e \u00E9 moldada por uma variedade de fatores, incluindo a hist\u00F3ria da organiza\u00E7\u00E3o, sua miss\u00E3o, seus valores e suas lideran\u00E7as.\nUma cultura forte pode ser um ativo valioso para a organiza\u00E7\u00E3o. Ela pode ajudar a atrair e reter os melhores talentos, principalmente expurgar as pessoas que n\u00E3o tem aderencia com a cultura, poss\u00EDvelmente aumentar a produtividade e melhorar a satisfa\u00E7\u00E3o dos clientes.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/como-criar-e-manter-uma-cultura-organizacional-forte-com-base-em-valores-e-visao/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/como-criar-e-manter-uma-cultura-organizacional-forte-com-base-em-valores-e-visao/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/como-criar-e-manter-uma-cultura-organizacional-forte-com-base-em-valores-e-visao/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-08-11T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f40fa5ca32ad4f9bd1a22a49d048f1e2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-07-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8",
        "type": "Note",
        "hash": "a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8",
        "content": "\u003Cp\u003EComo os resultados podem tornar seu storytelling mais envolvente\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EContra fatos (resultado) n\u00E3o h\u00E1 argumentos, essa \u00E9 muito utilizada, mas n\u00E3o \u00E9 simples aplicar no dia-a-dia.\nO storytelling \u00E9 uma forma poderosa de comunicar id\u00E9ias e gerar conex\u00E3o com seu p\u00FAblico. Ao contar uma hist\u00F3ria com dados reais, voc\u00EA compartilhar seus conhecimentos, experi\u00EAncias e perspectivas de uma forma que seja memor\u00E1vel.\nOs resultados s\u00E3o fatos e estat\u00EDsticas que apoiam sua hist\u00F3ria e ajudam a torn\u00E1-la mais cred\u00EDvel e convincente.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/como-os-resultados-podem-tornar-seu-storytelling-mais-envolvente/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/como-os-resultados-podem-tornar-seu-storytelling-mais-envolvente/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/como-os-resultados-podem-tornar-seu-storytelling-mais-envolvente/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-07-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/a7b6551f10788fbf0d5e4abcb9ae03d8",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-05-03T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127",
        "type": "Note",
        "hash": "0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127",
        "content": "\u003Cp\u003EFale com confian\u00E7a como se voc\u00EA estivesse certo, mas escute com aten\u00E7\u00E3o como se estivesse errado\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EUm aspecto crucial do autoaperfei\u00E7oamento \u00E9 atingir o equil\u00EDbrio certo entre confian\u00E7a e humildade, especialmente em nossa comunica\u00E7\u00E3o com as outras pessoas.\n\u0026quot;Devemos sempre ouvir atentamente os outros porque eles podem nos dar o conhecimento que nos falta \u00E0s vezes e nos ajudar a corrigir alguns erros que estamos cometendo inconscientemente\u0026quot;\nConfian\u00E7a: chave de ouro para uma comunica\u00E7\u00E3o clara\nA confian\u00E7a tem um papel fundamental no compartilhamento de ideias, opini\u00F5es e conhecimentos.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/fale-com-confianca-como-se-voce-estivesse-certo-mas-escute-com-atencao-como-se-estivesse-errado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/fale-com-confianca-como-se-voce-estivesse-certo-mas-escute-com-atencao-como-se-estivesse-errado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/fale-com-confianca-como-se-voce-estivesse-certo-mas-escute-com-atencao-como-se-estivesse-errado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-05-03T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0c2d9ea1bdf1594bdcb5efd59cc5b127",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-04-27T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984",
        "type": "Note",
        "hash": "d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984",
        "content": "\u003Cp\u003EHow to reuse workflow in GitHub Action pipeline\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EBefore I tell you how to do it, I will describe the problem I needed to solve and why I believed that reuse would be the best option to reduce duplicate code.\nI maintain an Open Source project called moclojer written in Clojure and we use GraalVM Native Imagem to distribute the software in binary format (with everything self-contained). The configuration of native-image receives several parameters, some refer to libraries used in the project code and it depends on a .\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/how-to-reuse-workflow-in-github-action-pipeline/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/how-to-reuse-workflow-in-github-action-pipeline/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/how-to-reuse-workflow-in-github-action-pipeline/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-04-27T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d06ed6a9cdcc75b47a52f0cc374a2984",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-04-22T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc",
        "type": "Note",
        "hash": "3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc",
        "content": "\u003Cp\u003EReporting a problem in an Open Source project is as important as contributing code\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI constantly hear people saying that to contribute to an Open Source project you need to be able to program very well, have a lot of knowledge, be able to handle code criticism, etc.\nI see the above statements as excuses and focus in the wrong place.\nIn the last few months, I haven\u0027t had as much time to contribute to open source projects as I like (writing code), but that didn\u0027t stop me from contributing.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/reporting-problem-in-open-source-project-is-important-contributing-code/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/reporting-problem-in-open-source-project-is-important-contributing-code/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/reporting-problem-in-open-source-project-is-important-contributing-code/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-04-22T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/3b952ccea4d6a5c0e7ac25bebcf51abc",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-03-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4",
        "type": "Note",
        "hash": "470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4",
        "content": "\u003Cp\u003EO trabalho \u00E9 subconjunto da vida, n\u00E3o superconjunto\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EComo ex-viciado no trabalho, eu amo orienta\u00E7\u00F5es que refor\u00E7a para mim como continuo mantendo equil\u00EDbrio entre vida profissional e pessoal :)\nNossa vida \u00E9 uma cole\u00E7\u00E3o de v\u00E1rios componentes que a tornam completa e estabelecer um equil\u00EDbrio entre eles \u00E9 a chave para alcan\u00E7ar a felicidade (possivelmente o sucesso a longo prazo, independente do que seja sucesso para voc\u00EA). Passamos boa parte do nosso tempo no trabalho ou pensando no trabalho, \u00E9 crucial reconhec\u00EA-lo como trabalho e ele n\u00E3o deve ser o \u00FAnico fator em nossa vida.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/o-trabalho-eh-subconjunto-da-vida-nao-superconjunto/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/o-trabalho-eh-subconjunto-da-vida-nao-superconjunto/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/o-trabalho-eh-subconjunto-da-vida-nao-superconjunto/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-03-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/470fcf87c9a83044786e58f4d41931b4",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/29c2bbb6c780527c287c48552380db57/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2023-02-05T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/29c2bbb6c780527c287c48552380db57",
        "type": "Note",
        "hash": "29c2bbb6c780527c287c48552380db57",
        "content": "\u003Cp\u003EConstruindo uma cultura de engenharia de produto\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAntes de falar sobre como criar cultura de engenharia de produto precisamos alinhar o que \u00E9 Engenharia de Produto (para pessoa engenheira de software) e principalmente o que \u00E9 cultura (ou pelo menos o que estou chamando de cultura). Engenharia de Produto \u00E9 um processo que colocamos nosso usu\u00E1rio como protagonista do \u0026quot;produto\u0026quot; que estamos desenvolvendo e buscamos entender os pontos com maior fric\u00E7\u00E3o para priorizar o que precisa ser feito (n\u00E3o s\u00F3 o que queremos).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/construindo-cultura-de-engenharia-de-produto/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/construindo-cultura-de-engenharia-de-produto/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/construindo-cultura-de-engenharia-de-produto/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2023-02-05T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/29c2bbb6c780527c287c48552380db57",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/29c2bbb6c780527c287c48552380db57?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/29c2bbb6c780527c287c48552380db57",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-08-11T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427",
        "type": "Note",
        "hash": "b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427",
        "content": "\u003Cp\u003EPessoas desenvolvedoras com pensamento de produto - Engenharia de Produto\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA cada dia que passa \u00E9 mais comum as empresas querer puxar as pessoas desenvolvedoras para \u00E1rea de neg\u00F3cio, por outro lado, as pessoas desenvolvedoras n\u00E3o querem ir para \u00E1rea de neg\u00F3cio.\nAcho meio logico o porqu\u00EA as pessoas desenvolvedoras n\u00E3o querem ir para \u00E1rea de neg\u00F3cio, ela estudou (esta estudando) alguma \u00E1rea relacionada com computa\u00E7\u00E3o, se ela de fato quisesse ir para \u00E1rea de \u201Cnegocio\u201D provavelmente ela n\u00E3o teria feito computa\u00E7\u00E3o.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/pessoas-desenvolvedoras-com-pensamento-de-produto-engenharia-de-produto/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/pessoas-desenvolvedoras-com-pensamento-de-produto-engenharia-de-produto/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/pessoas-desenvolvedoras-com-pensamento-de-produto-engenharia-de-produto/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-08-11T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/b8c2f3f5ae413b0d71d95d73b86ee427",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-06-29T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242",
        "type": "Note",
        "hash": "c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242",
        "content": "\u003Cp\u003EGerentes: n\u00E3o ocupem cada minuto de suas agendas, deixem um espa\u00E7o para reais imprevistos\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA demanda por tempo de um gerente s\u00E3o infinitas e \u00E0s vezes parece que voc\u00EA \u00E9 demandado por todas as dire\u00E7\u00F5es ao mesmo tempo. Provavelmente isso dificulta o foco e habilidade de ter visibilidade dos problemas futuros. Nesse blogpost conversaremos como limitar as pessoas exigirem mais do seu tempo e provavelmente fazer mais com menos.\nContextualizando Uma das primeiras coisas que aprendi como gerente foi que se eu n\u00E3o reservar um hor\u00E1rio na minha agenda para almo\u00E7o, provavelmente n\u00E3o almo\u00E7aria naquele dia.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/gerentes-nao-ocupem-cada-minuto-de-suas-agendas-deixem-um-espaco-para-reais-imprevistos/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/gerentes-nao-ocupem-cada-minuto-de-suas-agendas-deixem-um-espaco-para-reais-imprevistos/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/gerentes-nao-ocupem-cada-minuto-de-suas-agendas-deixem-um-espaco-para-reais-imprevistos/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-06-29T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c997d76ddc515ec6cb88ee9fe0315242",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f82ada5186bde6b75932712fb8712cde/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-06-17T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f82ada5186bde6b75932712fb8712cde",
        "type": "Note",
        "hash": "f82ada5186bde6b75932712fb8712cde",
        "content": "\u003Cp\u003EPalestra: Uma carreira profissional baseada em Open Source - Engenharia de Software\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ENessa palestra falo como fa\u00E7o para guiar minha carreira profissional contribuindo com projetos Open Source \u2014 j\u00E1 contribuiu com o core da linguagem Go, MongoDB, Riak, Django, ReactiveX e muitos outros projetos.\nA quem acredite que viver financeiramente de Open Source n\u00E3o \u00E9 poss\u00EDvel, mostro como fiz at\u00E9 hoje que doa\u00E7\u00E3o n\u00E3o \u00E9 a \u00FAnica op\u00E7\u00E3o, mas infelizmente \u00E9 a primeira op\u00E7\u00E3o que vem a mente na maioria das pessoas.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/palestra-uma-carreira-profissional-baseada-em-open-source-engenharia-de-software/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/palestra-uma-carreira-profissional-baseada-em-open-source-engenharia-de-software/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/palestra-uma-carreira-profissional-baseada-em-open-source-engenharia-de-software/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-06-17T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f82ada5186bde6b75932712fb8712cde",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f82ada5186bde6b75932712fb8712cde?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f82ada5186bde6b75932712fb8712cde",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-06-02T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694",
        "type": "Note",
        "hash": "5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694",
        "content": "\u003Cp\u003EDo querer fazer parte a CTO\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAp\u00F3s ver a iniciativa que a Buser teve de formar pessoas em casa com o programa Buser Tech, eu quis me aproximar deles de alguma forma \u2014 n\u00E3o sabia como nem o que fazer, mas queria fazer parte da \u0026quot;festa\u0026quot;.\nAjudei muitas pessoas engenheiras evolu\u00EDrem profissionalmente (mesmo que seja 0,001%), mas nunca formei ningu\u00E9m do zero e senti estar no momento de aprender com quem est\u00E1 fazendo isso h\u00E1 alguns anos.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/do-querer-fazer-parte-a-cto/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/do-querer-fazer-parte-a-cto/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/do-querer-fazer-parte-a-cto/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-06-02T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/5a9e3674c252ea3bf98441186bdc2694",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-05-12T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d",
        "type": "Note",
        "hash": "dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d",
        "content": "\u003Cp\u003ETexto \u00E9 a forma mais eficiente de escalar sua comunica\u00E7\u00E3o\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 comum trocar essa falta de texto por call, nos enganando achando que \u00E9 mais r\u00E1pido, o grande problema \u00E9 que dessa forma fazemos N call para tentar deixar todas as pessoas por dentro do assunto. Deixando a solu\u00E7\u00E3o \u0026quot;mais r\u00E1pida\u0026quot; menos eficaz drenando mais tempo do que escrever um bom texto passando contexto para as pessoas envolvidas\nCom a acelera\u00E7\u00E3o do trabalho remoto muitas empresas acaba criando uma rotina insana de calls (provavelmente causada pela pandemia), se voc\u00EA olha a agenda dessas pessoas tem um call apos o outro sem ter tempo de planejar o que ser\u00E1 discutido e processar o que foi discutido no call anterior porque est\u00E1 atrasado para o pr\u00F3ximo call - isso pode piorar, em muitas reuni\u00F5es n\u00E3o praticamos escuta ativa por ter outros assuntos na cabe\u00E7a e n\u00E3o ter se preparado para reuni\u00E3o.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/text-e-a-forma-mais-eficiente-de-escalar-sua-comunicacao/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/text-e-a-forma-mais-eficiente-de-escalar-sua-comunicacao/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/text-e-a-forma-mais-eficiente-de-escalar-sua-comunicacao/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-05-12T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/dde7d1e253a83cc39851f0a2d981f79d",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-04-02T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48",
        "type": "Note",
        "hash": "904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48",
        "content": "\u003Cp\u003EO m\u00E9todo Pink Dot - minimalismo\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEm 2016 l\u00EA o livro Essentialism: The Disciplined Pursuit of Less e tentei desapegar do m\u00E1ximo de coisas desnecess\u00E1rias e de l\u00E1 para c\u00E1, reflito muito sobre tudo que vou comprar, mas desapegar do que j\u00E1 compramos n\u00E3o \u00E9 uma tarefa muito f\u00E1cil.\nEnquanto limpava e me livrava das coisas que n\u00E3o usava mais, comecei a encontrar objetos que me faziam pensar que talvez um dia eu precisasse deles. Provavelmente n\u00E3o iria precisar, mas o sentimento de apego pelo que \u00E9 \u0026quot;meu\u0026quot; falava mais alto.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/metodo-pink-dot-minimalismo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/metodo-pink-dot-minimalismo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/metodo-pink-dot-minimalismo/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-04-02T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/904157b0804cec55a7c2c2f9ef80cc48",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/549b9e1093edabdff3f648bf897735fb/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-03-20T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/549b9e1093edabdff3f648bf897735fb",
        "type": "Note",
        "hash": "549b9e1093edabdff3f648bf897735fb",
        "content": "\u003Cp\u003ETempo sab\u00E1tico focado em experi\u00EAncia da pessoa desenvolvedora (DevX)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO \u00FAltimo tempo sab\u00E1tico que tirei foi no final de 2018 quando sai do dia-a-dia da empresa que fundei em 2015, foram intensos 4 anos de trabalho e precisava parar para oxigenar meu c\u00E9rebro.\nNo meio de 2019 resolvi voltar ao mercado de trabalho para aprender sobre como as empresas de tecnologia est\u00E3o estruturando time de engenharia de software \u2014 vinha empreendendo desde 2012 at\u00E9 2018 e estruturando time de engenharia como julgava ser a melhor forma, senti precisar ganhar experiencia com quem estava em momento de scaleup, fazendo com excel\u00EAncia o que eu queria aprender.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/tempo-sabatico-focado-em-experiencia-da-pessoa-desenvolvedora-devx/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/tempo-sabatico-focado-em-experiencia-da-pessoa-desenvolvedora-devx/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/tempo-sabatico-focado-em-experiencia-da-pessoa-desenvolvedora-devx/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-03-20T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/549b9e1093edabdff3f648bf897735fb",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/549b9e1093edabdff3f648bf897735fb?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/549b9e1093edabdff3f648bf897735fb",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-02-22T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2",
        "type": "Note",
        "hash": "9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2",
        "content": "\u003Cp\u003Emoclojer\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ESimple and efficient HTTP mock server open source, project repository.\nThe (-\u0026gt; moclojer) supports API-first development with the API Builder. You can design your API directly with (-\u0026gt; moclojer) using the yaml, edn, and OpenAPI specification. Your specification can then act as the only source of truth for your API design.\nYou can make requests that return mock data defined within (-\u0026gt; moclojer) if you do not have a production API ready, or you do not want to run your requests against real data yet.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/moclojer/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/moclojer/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/moclojer/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-02-22T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/9724c4840cd7a4525695a59e7071e3f2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-02-03T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc",
        "type": "Note",
        "hash": "5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc",
        "content": "\u003Cp\u003EWe are more than 75,000 people (stars \uD83C\uDF1F) \u2014 awesome-go\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI\u0027ve been meaning to write this blogpost since when we reached 10,000 stars \uD83C\uDF1F (I never imagined it would reach that number of people), but every day I reached more (and more) people and always thought the text would get outdated.\nToday is the day to thank everyone who uses, contributes and follows awesome-go, it\u0027s time to celebrate \uD83C\uDF89\uD83D\uDE4C\u00A0\u2014 regardless of the number we reach and the people we help in some way.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/we-are-more-than-75000-people-awesome-go/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/we-are-more-than-75000-people-awesome-go/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/we-are-more-than-75000-people-awesome-go/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-02-03T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/5a10d6215c6e3ba6181bbf93e52636fc",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-01-16T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd",
        "type": "Note",
        "hash": "f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd",
        "content": "\u003Cp\u003EInsights/Anota\u00E7\u00F5es do m\u00EAs 01/2022\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\uD83D\uDCCC *E aiiiii, como esta? Chegou o dia de compartilhar alguns insights/anota\u00E7\u00F5es dos conte\u00FAdos que l\u00EA esse m\u00EAs, como sempre tive grande dificuldade de escolher esses artigos, espero que eles ajudem voc\u00EA evoluir profissionalmente \uD83D\uDE80* Como o Medium lida com crescimento do time de engenharia? Em 2017 o time de engenharia do Medium come\u00E7ou escrever como crescimento do seu time colocando as pessoas como primeiro plano e em 2019 escreveram um blogpost falando sobre 2 anos p\u00F4s publica\u00E7\u00E3o do \u201CEngineering growth: framework overview\u201D.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/newsletter/2022-01-anotacoes/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/newsletter/2022-01-anotacoes/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/newsletter/2022-01-anotacoes/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-01-16T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f9e870f306f3c3ac818aae1d1afdf5cd",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2022-01-12T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3",
        "type": "Note",
        "hash": "6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3",
        "content": "\u003Cp\u003EConstante trabalho para absorver novas pessoas em time de engenharia\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDesenvolver o processo de \u201Cbordo\u201D (onboarding) para uma nova pessoa em time de engenharia requer muita dedica\u00E7\u00E3o e manter esse processo fluido da ainda mais trabalho (gerando o m\u00EDnimo de fric\u00E7\u00E3o).\nEsse assunto \u00E9 desafiador para qualquer empresa e/ou time trabalhando full time, imagina em projeto Open Source que geralmente os contribuidores trabalham em seu tempo livre que ele poderia estar com sua familia ou fazendo qualquer outra coisa. Devemos deixar esse processo o mais fluido poss\u00EDvel para que as pessoas n\u00E3o desanime com a complexidade para subir o ambiente e testar, at\u00E9 fazer sua primeira contribui\u00E7\u00E3o (pull request).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/constante-trabalho-para-absorver-novas-pessoas-em-time-de-engenharia/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/constante-trabalho-para-absorver-novas-pessoas-em-time-de-engenharia/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/constante-trabalho-para-absorver-novas-pessoas-em-time-de-engenharia/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2022-01-12T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6c1303e64c6c1d4e3be89e378c5229e3",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/39cf000c53e135a2596a219a10d14534/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-07-11T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/39cf000c53e135a2596a219a10d14534",
        "type": "Note",
        "hash": "39cf000c53e135a2596a219a10d14534",
        "content": "\u003Cp\u003E7 subjects (and GitHub repositories) to become a better Go Developer\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EWith the high adoption of the Go language by developers and large companies, this has led companies to search for engineers with experience in Go.\nThis can create a lot of pressure of what to study to become a better engineer, this is very personal, it requires planning of what and when to study other subjects (even outside the engineering area).\nIn this blogpost some topics (with repositories and links) that I think are important to know in order to become an engineer person with even better Go knowledge, follow good practices for writing code, concepts of code structure (usually using design pattern), scalable code and clean code.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/7-subjects-and-github-repositories-to-become-a-better-go-developer/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/7-subjects-and-github-repositories-to-become-a-better-go-developer/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/7-subjects-and-github-repositories-to-become-a-better-go-developer/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-07-11T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/39cf000c53e135a2596a219a10d14534",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/39cf000c53e135a2596a219a10d14534?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/39cf000c53e135a2596a219a10d14534",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-07-04T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f",
        "type": "Note",
        "hash": "a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f",
        "content": "\u003Cp\u003EUses\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMake sure to check out uses.tech for a list of everyone\u2019s /uses pages!\nI constantly get a few emails (my email is public on my github profile) asking about the software and hardware I use in my day to day life as an open source product/project maintainer.\nMy day job is 100% involved with open source projects, would you like to support any project I help maintain? see how and who currently supports me here.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/uses/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/uses/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/uses/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-07-04T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/a30a202a561e9a7bd196d6032cb91c6f",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-06-18T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d",
        "type": "Note",
        "hash": "41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d",
        "content": "\u003Cp\u003EDecis\u00F5es na carreira de engenharia de software (desenvolvimento)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAo decidir sobre qual passo seguir\u00E1 em sua trajet\u00F3ria profissional, acredito que vale pena considerar os seguintes fatores (1). Dependendo do seu momento de pessoal e/ou profissional, diferentes fatores ser\u00E1 mais (ou menos) importantes (2).\nImportante:\nAssumi-se que voc\u00EA achou melhor se juntar, ao inv\u00E9s de criar (come\u00E7ar uma empresa). N\u00E3o estou falando de fundar ou n\u00E3o uma empresa, e sim desmitificar auxiliar que queira entrar em uma empresa existente e \u00E9 parcial com pessoas no in\u00EDcio da carreira.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/decisoes-na-carreira-de-engenharia-de-software-desenvolvimento/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/decisoes-na-carreira-de-engenharia-de-software-desenvolvimento/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/decisoes-na-carreira-de-engenharia-de-software-desenvolvimento/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-06-18T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/41794f39d0a3722bdbd07b0e1e355c2d",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-06-10T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b",
        "type": "Note",
        "hash": "fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b",
        "content": "\u003Cp\u003EReconhecimento pelo trabalho com Open Source - GitHub Star\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ETenho a felicidade de compartilhar que fui premiado com o status de GitHub Stars por GitHub e nomea\u00E7\u00E3o por diversas pessoas - obrigado a todos, que tornaram isso poss\u00EDvel.\nEstou contribuindo e criando software Open Source desde 2008. Entrei no GitHub 31 outubro de 2008 e v\u00EA um universo de oportunidade para aprender olhando c\u00F3digo de softwares que usava no meu dia a dia. No come\u00E7o tive dificuldade de receber n\u00E3o em minhas contribui\u00E7\u00F5es (issues e pull requests), mas depois que entendi a \u0026quot;din\u00E2mica\u0026quot; de um projeto open source comecei encarar o n\u00E3o como oportunidade de aprender.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/reconhecimento-pelo-trabalho-com-open-source-github-star/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/reconhecimento-pelo-trabalho-com-open-source-github-star/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/reconhecimento-pelo-trabalho-com-open-source-github-star/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-06-10T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/fdb3f4191e51e7474d474afb939e8e2b",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/54119fd785c6661b8269589580f44225/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-05-19T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/54119fd785c6661b8269589580f44225",
        "type": "Note",
        "hash": "54119fd785c6661b8269589580f44225",
        "content": "\u003Cp\u003EMinha meta como gestor \u00E9: ser mandado embora no final do dia\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ECompartilho com meu time que minha meta \u00E9 ser \u0026quot;mandado em bora\u0026quot; no final do dia, o que quero dizer com isso?\nMeu trabalho como gestor \u00E9 fazer meu time trabalhar sem minha depend\u00EAncia, se eles est\u00E3o conseguindo andar (entregar o combinado, dar suporte a profissionais menos experientes, se comunicar com pessoas n\u00E3o t\u00E9cnicas e etc) sem minha depend\u00EAncia quer dizer que fiz um \u00F3timo trabalho dando a autonomia necess\u00E1ria para todos tomar decis\u00E3o sem pedir permiss\u00E3o.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/minha-meta-como-gestor-eh-ser-mandado-embora-no-final-do-dia/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/minha-meta-como-gestor-eh-ser-mandado-embora-no-final-do-dia/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/minha-meta-como-gestor-eh-ser-mandado-embora-no-final-do-dia/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-05-19T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/54119fd785c6661b8269589580f44225",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/54119fd785c6661b8269589580f44225?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/54119fd785c6661b8269589580f44225",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-05-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
        "type": "Note",
        "hash": "f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
        "content": "\u003Cp\u003EObservar nossa vida pela janela tamb\u00E9m \u00E9 importante\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEssa semana voc\u00EA parou alguns minutos para analisar onde errou e como pode melhor?\nEm desenvolvimento de software (usando metodologias \u00E1gies) temos alguns rituais para olhar o que o time fez (tanto de erro e como acerto) para n\u00E3o voltar errar (sempre compartilhando o conhecimento para que todas as pessoas envolvidas possa aprender com o erro) e potencializar os acertos.\nVejo algumas pessoas vivendo como n\u00E3o houvesse o amanh\u00E3, sem planejamento, sem saber onde quer chegar e geralmente n\u00E3o analisando como chegou at\u00E9 o momento atual.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/observar-nossa-vida-pela-janela-tambem-e-importante/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-05-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f32bc7e2d5fae3a4edbf192641bb4bf2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f37d3709193ea425a704162df17216fe/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-05-09T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f37d3709193ea425a704162df17216fe",
        "type": "Note",
        "hash": "f37d3709193ea425a704162df17216fe",
        "content": "\u003Cp\u003EO combinado n\u00E3o sai caro: \u0027Mentir pra si mesmo \u00E9 sempre a pior mentira\u0027\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EConstantemente recebo msg dando parab\u00E9ns pelo meu foco, disciplina, motiva\u00E7\u00E3o e/ou alguma coisa na linha de me manter treinando todos os dias. L\u00F3gico que fico super feliz ao receber esse tipo de mensagem, mostra que estou gerando algum impacto (espero que positivo) na forma que encaro os meus desafios.\nMas algumas vezes essa msg de \u0026quot;parab\u00E9ns\u0026quot; vem seguida de \u0026quot;eu gostaria de ter esse foco\u0026quot;.\nComo fa\u00E7o para manter esse bendito foco?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/o-combinado-nao-sai-caro-mentir-pra-si-mesmo-e-sempre-a-pior-mentira/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/o-combinado-nao-sai-caro-mentir-pra-si-mesmo-e-sempre-a-pior-mentira/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/o-combinado-nao-sai-caro-mentir-pra-si-mesmo-e-sempre-a-pior-mentira/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-05-09T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f37d3709193ea425a704162df17216fe",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f37d3709193ea425a704162df17216fe?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f37d3709193ea425a704162df17216fe",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-05-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6",
        "type": "Note",
        "hash": "54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6",
        "content": "\u003Cp\u003EConfigurando limite de recursos em aplica\u00E7\u00F5es Java (JVM) no Kubernetes\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFazer deploy de software desenvolvido usando tecnologias que foram criadas para ter escalabilidade vertical para escalar horizontalmente (micro servi\u00E7o, nano servi\u00E7o e etc) em produ\u00E7\u00E3o pode gerar alguns desafios que n\u00E3o estamos preparados. Principalmente quando o software esta rodando em JVM e n\u00E3o foi declarado limites de recursos.\n-Xms, -Xmx e seus problemas Ao estudar sobre a JVM voc\u00EA provavelmente passara pelos par\u00E2metros de aloca\u00E7\u00E3o inicial (Xms) e aloca\u00E7\u00E3o m\u00E1xima (Xmx) de mem\u00F3ria, os par\u00E2metros funcionam rigorosamente bem.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/configurando-limite-de-recursos-em-aplicacoes-java-jvm-no-kubernetes/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/configurando-limite-de-recursos-em-aplicacoes-java-jvm-no-kubernetes/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/configurando-limite-de-recursos-em-aplicacoes-java-jvm-no-kubernetes/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-05-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/54c01356072bcbbadfb27c7603ab3cb6",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-04-29T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294",
        "type": "Note",
        "hash": "da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294",
        "content": "\u003Cp\u003EFalar sobre \u0027Assuntos Dif\u00EDceis\u0027\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEm nossa vida \u00E9 necess\u00E1rio encarar de frente assuntos considerados dif\u00EDceis ou tabu com qualquer pessoa, para isso precisamos ter coragem e maturidade para lidar com naturalidade com qualquer tema - mesmo se ele nos tire da zona de conforto.\nPara falar sobre esse assunto, vamos come\u00E7ar pelo porqu\u00EA.\nPor que \u00E9 comum procrastinar uma conversa quando envolve assunto dif\u00EDcil?\nQuando n\u00E3o falamos constantemente sobre um tipo de assunto ele se torna \u0026quot;dif\u00EDcil\u0026quot; por falta de familiaridade e sensa\u00E7\u00E3o de desconforto.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/falar-sobre-assuntos-dif%C3%ADceis/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/falar-sobre-assuntos-dif%C3%ADceis/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/falar-sobre-assuntos-dif%C3%ADceis/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-04-29T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/da8cfd67034a932b7b0f8ec9704bb294",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/cc2666c305a30716106707c423412b8b/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-04-27T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/cc2666c305a30716106707c423412b8b",
        "type": "Note",
        "hash": "cc2666c305a30716106707c423412b8b",
        "content": "\u003Cp\u003EInsights/Anota\u00E7\u00F5es do m\u00EAs 04/2021\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\uD83D\uDCCC *E aiiiii, como esta? Chegou o dia de compartilhar alguns insights/anota\u00E7\u00F5es dos conte\u00FAdos que l\u00EA esse m\u00EAs, como sempre tive grande dificuldade de escolher esses artigos, espero que eles ajudem voc\u00EA evoluir profissionalmente \uD83D\uDE80* Aquele PR irritantes, como voc\u00EA gerencia seu tempo para fazer revis\u00E3o de c\u00F3digo Jessica Joy Kerr escreveu um excelente blogpost sobre revis\u00F5es de c\u00F3digo, ela linka alguns tweets que acabou me levando a reflex\u00E3o\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/newsletter/2021-04-anotacoes/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/newsletter/2021-04-anotacoes/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/newsletter/2021-04-anotacoes/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-04-27T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/cc2666c305a30716106707c423412b8b",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/cc2666c305a30716106707c423412b8b?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/cc2666c305a30716106707c423412b8b",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-04-26T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea",
        "type": "Note",
        "hash": "79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea",
        "content": "\u003Cp\u003EDevHealthy - Epis\u00F3dio 22: 110kg a menos, rotina de treino, triathlon e p\u00F4s COVID19\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EUma conversa super maneira com a Keit Oliveira e Raphael Fabeni no DevHealthy, sobre meu processo de perda de peso (-110kg \uD83D\uDE32), rotina de treino no triathlon \uD83C\uDFCA\uD83C\uDFC3\uD83D\uDEB4 e treinos p\u00F4s COVID19 \uD83E\uDDA0.\nO DevHealthy \u00E9 um podcast que busca compartilhar experi\u00EAncias e opini\u00F5es sobre assuntos que envolvam um estilo de vida saud\u00E1vel e a \u00E1rea de tecnologia, podendo assim quebrar a id\u00E9ia de que ambos t\u00F3picos n\u00E3o podem caminhar juntos.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/devhealthy-22-podcast-110kg-a-menos-triathlon-pos-covid/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/devhealthy-22-podcast-110kg-a-menos-triathlon-pos-covid/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/devhealthy-22-podcast-110kg-a-menos-triathlon-pos-covid/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-04-26T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/79354f0b2b57754bb3681aeda6384eea",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-04-25T08:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0",
        "type": "Note",
        "hash": "b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0",
        "content": "\u003Cp\u003ELiving our dream should be our priority\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EWhat is your dream? What is your priority for the day?\nGetting out of the rat race is not an easy task, but how do we connect our busy daily lives with our dreams?\nResignify our way of living (why we do what we do) and put our dream at the center of our life - as a commitment and not: do it if we have time. But doing what must be done, not only what you like to do.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/living-our-dream-should-be-our-priority/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/living-our-dream-should-be-our-priority/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/living-our-dream-should-be-our-priority/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-04-25T08:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/b8819f6aec4815a25cb81620cf0067b0",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2021-04-09T12:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147",
        "type": "Note",
        "hash": "c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147",
        "content": "\u003Cp\u003ECaminhada - que fase p\u00F3s covid\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EQue fase \u00E9 essa meus amigo(a)s! \uD83E\uDD37\u200D\u2642\uFE0F\nDepois de me recuperar da fase mais cr\u00EDtica do COVID \uD83E\uDDA0 o m\u00E9dico \uD83E\uDD7C pediu para ficar sem praticar atividade f\u00EDsica por 2 semanas e voltar com ritmo leve.\nAt\u00E9 a\u00ED OK \uD83D\uDC4C, mentalmente imaginei uma corridinha leve e um pedal sem colocar muita intensidade. Bah, sabe de nada inocente \uD83E\uDD26\u200D\u2642\uFE0F\nQualquer esfor\u00E7o que fa\u00E7o meus BPMs v\u00E3o l\u00E1 em cima, para ter uma refer\u00EAncia: em treino de pedal indoor sempre tive dificuldade de chegar na casa de 160bpm mesmo no meu limiar de 250w, no meu primeiro treino estava entre 180 - 200w e minha frequ\u00EAncia card\u00EDaca entre 160 - 170bpm \uD83D\uDC94\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/caminhada-que-fase-pos-covid/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/caminhada-que-fase-pos-covid/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/caminhada-que-fase-pos-covid/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2021-04-09T12:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c42e7e7498cc8fe5c9268b6d8df7b147",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-08-27T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e",
        "type": "Note",
        "hash": "ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e",
        "content": "\u003Cp\u003EKubicast - Epis\u00F3dio 45: Arquitetura de Software, existe algo al\u00E9m dos microsservi\u00E7os?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEscute minha participa\u00E7\u00E3o no Kubicast junto com Felipe Oliveira falando sobre Arquitetura de Micros Servi\u00E7os em compara\u00E7\u00E3o com Monolito:\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/kubicast-epis%C3%B3dio-45-arquitetura-de-software-existe-algo-al%C3%A9m-dos-microsservi%C3%A7os/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/kubicast-epis%C3%B3dio-45-arquitetura-de-software-existe-algo-al%C3%A9m-dos-microsservi%C3%A7os/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/kubicast-epis%C3%B3dio-45-arquitetura-de-software-existe-algo-al%C3%A9m-dos-microsservi%C3%A7os/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-08-27T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ebbf0e404dadcd81de88e4451757447e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-31T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386",
        "type": "Note",
        "hash": "999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386",
        "content": "\u003Cp\u003E3 passos importantes para cumprir nosso objetivo e metas\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDurante essa semana falamos muito sobre objetivo, metas e planejamento, mas como fa\u00E7o para cumprir meus objetivos e metas?\nPlanejamento: Ap\u00F3s estabelecer objetivo e metas, \u00E9 organiz\u00E1-los. Crie planilhas e documentos com o que precisa ser conclu\u00EDdo, quais os prazos e as prioridades. Assim tenho ci\u00EAncia do que \u00E9 necess\u00E1rio ser desenvolvido e quais pessoas preciso envolver (no meu caso profissionais do esporte) para a concretiza\u00E7\u00E3o do que foi planejado inicialmente; Disciplina (dedica\u00E7\u00E3o): Motiva\u00E7\u00E3o nos faz come\u00E7ar, disciplina \u00E9 o que nos levar\u00E1 para pr\u00F3xima meta.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/3-passos-importantes-para-cumprir-nosso-objetivo-e-metas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/3-passos-importantes-para-cumprir-nosso-objetivo-e-metas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/3-passos-importantes-para-cumprir-nosso-objetivo-e-metas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-31T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/999e27585ec3de1ff4421acdb1d07386",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-29T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e",
        "type": "Note",
        "hash": "932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e",
        "content": "\u003Cp\u003EUsando 5W2H para planejar objetivo (e metas)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E5W2H? sigla que diz respeito a um apanhado de diretrizes, que v\u00E3o auxiliar e deixar claro tudo o que precisa ser desenvolvido para que uma meta seja atingida passo a passo.\n5W:\nWhat (o que ser\u00E1 feito?) - definir o que ser\u00E1 realizado ao longo do processo para que a meta seja devidamente conclu\u00EDda; Why (por que ser\u00E1 feito?) - as raz\u00F5es porque as metas devem ser cumpridas uma a uma; Where (onde ser\u00E1 feito?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/usando-5w2h-para-planejar-objetivo-e-metas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/usando-5w2h-para-planejar-objetivo-e-metas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/usando-5w2h-para-planejar-objetivo-e-metas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-29T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/932c2649c1041d4bcdb19eae84776a3e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ea8386b9d1806143531d11710b70008f/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-28T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ea8386b9d1806143531d11710b70008f",
        "type": "Note",
        "hash": "ea8386b9d1806143531d11710b70008f",
        "content": "\u003Cp\u003EVoc\u00EA tem consci\u00EAncia alimentar?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EComer bem \u00E9 algo mais simples do que pensamos e n\u00E3o tem relacionamento com custo, frutas e verduras s\u00E3o caras ou o que colocamos ao redor dela \u00E9 caro? O ato de cozinhar e comer algo feito em casa tem um impacto positivo consider\u00E1vel na sua alimenta\u00E7\u00E3o, principalmente porque \u00E9 mais f\u00E1cil evitar produtos industrializados e que fazem muito mal.\nTudo o que voc\u00EA come influ\u00EAncia diretamente o funcionamento do seu organismo, estude qual o comportamento do alimento dentro do seu organismo, isso lhe trar\u00E1 consci\u00EAncia alimentar.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/voce-tem-consciencia-alimentar/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/voce-tem-consciencia-alimentar/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/voce-tem-consciencia-alimentar/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-28T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ea8386b9d1806143531d11710b70008f",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ea8386b9d1806143531d11710b70008f?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ea8386b9d1806143531d11710b70008f",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-27T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22",
        "type": "Note",
        "hash": "c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22",
        "content": "\u003Cp\u003EPor que devemos ter objetivo e metas?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\uD83C\uDFAF Objetivo e metas nos ajuda a sair da cama para alcan\u00E7a-los (realizar os feitos necess\u00E1rios para v\u00EA-lo concretizado), motiva\u00E7\u00E3o nos ajuda come\u00E7ar e compromisso conosco mesmo (disciplina) nos faz continuar.\nObjetivo sem metas e a\u00E7\u00E3o \u00E9 apenas sonho, quando temos metas claras (entendemos de fato porque estamos fazendo) encaramos com responsabilidade nosso objetivo (tendo compromisso connosco mesmo), se falei para mim que iria fazer por que n\u00E3o iriei fazer?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/por-que-devemos-ter-objetivo-e-metas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/por-que-devemos-ter-objetivo-e-metas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/por-que-devemos-ter-objetivo-e-metas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-27T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c97140aee55d1ca709244c1a6543aa22",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-24T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
        "type": "Note",
        "hash": "c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
        "content": "\u003Cp\u003EDiferen\u00E7a entre metas e objetivo?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPara mim um objetivo \u00E9 composto por diversas metas\nAcredito que todos tem anseios, vontades e prop\u00F3sitos, por isso, cria objetivo e metas (ou pelo menos tentamos). Por\u00E9m, algumas pessoas acabam confundindo esses dois termos e, com isso, podem ter problemas em defini-los, principalmente na hora de criar um planejamento para alcan\u00E7ar as metas e objetivos pessoal/profissional.\nObjetivo? Dar descri\u00E7\u00E3o concreta de onde queremos chegar, ou o que estamos tentando alcan\u00E7ar (dire\u00E7\u00E3o), ou seja, o prop\u00F3sito.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/diferenca-entre-metas-e-objetivo/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-24T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c1f26476bbfcf422aa36d673e89b1d5d",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-23T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69",
        "type": "Note",
        "hash": "61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69",
        "content": "\u003Cp\u003ETenha Objetivo Inteligente\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ETenho falado constantemente em ter objetivo claro, mas por minha ignor\u00E2ncia nunca perguntei se voc\u00EA tem objetivo\u2753\nTudo bem caso voc\u00EA n\u00E3o tenha objetivo\u2049\uFE0F Tente extrair conhecimento dessa postagem para organizar suas ideias de onde quer chegar e busque ter um objetivo SMART. Cada letra da express\u00E3o SMART, cuja tradu\u00E7\u00E3o significa inteligente, corresponde a uma palavra. S\u00E3o elas: specific, measurable, achievable, relevant, and time-bound. O nosso objetivo deve ser espec\u00EDfico, mensur\u00E1vel, ating\u00EDvel, relevante e com limite de tempo definido.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/tenha-objetivo-inteligente/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/tenha-objetivo-inteligente/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/tenha-objetivo-inteligente/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-23T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/61cec6b76476bce1481e3b7085d08b69",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-23T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b",
        "type": "Note",
        "hash": "6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b",
        "content": "\u003Cp\u003EComunica\u00E7\u00E3o \u00E9 a base dos projetos Open Source\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ESou criador e mantenedor (junto com uma incrivel comunidade, composta por pessoas ao redor do mundo) de um projeto chamado awesome-go Lista curada pela comunidade de frameworks, bibliotecas e software escritos em Go.\nQuando comecei contribuir e criar projeto Open Source achava que o foco principal era c\u00F3digo, com o passar dos anos comecei perceber que o projeto era um meio para chegar em algum lugar, ou seja, c\u00F3digo tem sua import\u00E2ncia, mas n\u00E3o basta tem um projeto com c\u00F3digo impec\u00E1vel vendo que \u0026quot;ningu\u00E9m\u0026quot; ou poucas pessoas conseguem usar.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/comunica%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-a-base-dos-projetos-open-source/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/comunica%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-a-base-dos-projetos-open-source/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/comunica%C3%A7%C3%A3o-%C3%A9-a-base-dos-projetos-open-source/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-23T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6f705b7e6646588ff5e12f448e2f454b",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-22T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be",
        "type": "Note",
        "hash": "42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be",
        "content": "\u003Cp\u003E\u00C9 mais dif\u00EDcil se manter no topo do que chegar no topo\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00E3o \u00E9 f\u00E1cil chegar ao topo (indiferente do que seja o topo), mas ficar nele \u00E9 ainda mais dif\u00EDcil\u2049\uFE0F\nPara mim, chegar no topo \u00E9 se tornar refer\u00EAncia em um assunto. Quando nos tornamos refer\u00EAncia em um determinado assunto, come\u00E7amos chamar a aten\u00E7\u00E3o em tudo que falamos e existe um misticismo que temos que saber tudo sobre aquilo, mas saber tudo \u00E9 muita coisa. Sou convidado para palestrar em diversas confer\u00EAncias de desenvolvimento de software, ao terminar de palestrar gosto de abrir espa\u00E7o para perguntas e n\u00E3o sei o que as pessoas iram perguntar - eita frio na barriga - tem algumas perguntas que \u00E9 percept\u00EDvel que s\u00E3o feitas para nos deixar desconfort\u00E1vel (de saia justa).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/e-mais-dificil-se-manter-no-topo-do-que-chegar-no-topo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/e-mais-dificil-se-manter-no-topo-do-que-chegar-no-topo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/e-mais-dificil-se-manter-no-topo-do-que-chegar-no-topo/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-22T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/42c9ce6696150dc98bba8f57fe9853be",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/fa41c76574cd443af8fa323d59a92133/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-21T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/fa41c76574cd443af8fa323d59a92133",
        "type": "Note",
        "hash": "fa41c76574cd443af8fa323d59a92133",
        "content": "\u003Cp\u003ETem momento que \u00E9 necess\u00E1rio desacelerar para continuar\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAp\u00F3s alguns meses seguindo a planilha do novo treinador senti que conseguiria dedicar mais tempo por semana para treino, terminava os treinos bem e com energia para mais, olhando para o volume e carga da semana sentia que conseguiria mais. N\u00E3o sei dizer o quanto mais, mas tinha energia acumulada.\nSentei com o treinador e pedi mais volume de treino, deixando claro o porqu\u00EA. Ele foi meio relutante a colocar mais volume, mas chegamos no meio termo (nem para mim, nem para ele KKKKKKKK).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/tem-momento-que-e-necessario-desacelerar-para-continuar/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/tem-momento-que-e-necessario-desacelerar-para-continuar/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/tem-momento-que-e-necessario-desacelerar-para-continuar/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-21T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/fa41c76574cd443af8fa323d59a92133",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/fa41c76574cd443af8fa323d59a92133?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/fa41c76574cd443af8fa323d59a92133",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-20T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d",
        "type": "Note",
        "hash": "f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d",
        "content": "\u003Cp\u003EShu-Ha-Ri: conceito aprendizagem para atingir a maestria\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00E3o sou muito f\u00E3 de pr\u00E1tica de artes marciais \uD83E\uDD4B, mas por tr\u00E1s da grande maioria das artes marciais tem muita filosofia e princ\u00EDpios de aprendizado, disciplina e etc, em Aikido, Judo ou Kendo est\u00E1 o Shu-ha-ri, conceito que descreve os tr\u00EAs princ\u00EDpios do aprendizado:\nShu: \u0026quot;aprender\u0026quot;, \u0026quot;seguir\u0026quot; \u23ED\uFE0F - Quando quero aprender alguma coisa e n\u00E3o tenho conhecimento para criar e/ou inovar, ent\u00E3o sigo o que o especialista no assunto pede para fazer, mesmo que eu n\u00E3o entenda muito bem porque fazer, ainda n\u00E3o \u00E9 momento de questionar - ainda n\u00E3o sei fazer as perguntas certa; Ha: \u0026quot;refletir\u0026quot;, \u0026quot;colecionar\u0026quot; \uD83E\uDDD8\u200D\u2642\uFE0F - Ap\u00F3s aprender o b\u00E1sico, aqui come\u00E7o ser capaz de questionar (fazer as perguntas certas ou \u002B- certas); Ri: \u0026quot;ser\u0026quot;, \u0026quot;definir\u0026quot; \uD83D\uDCC8 - Agora \u00E9 momento de criar/inovar, j\u00E1 sei porque estou fazendo aquilo e consigo juntar o meu conhecimento de outra \u00E1rea com o que estou aprendendo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/shuhari-conceito-aprendizagem-para-atingir-a-maestria/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/shuhari-conceito-aprendizagem-para-atingir-a-maestria/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/shuhari-conceito-aprendizagem-para-atingir-a-maestria/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-20T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f0c1cf926bb2c6a0f67ed3ae6e91250d",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-07-08T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e",
        "type": "Note",
        "hash": "158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e",
        "content": "\u003Cp\u003EPor tr\u00E1s de projetos Open Source existe pessoas\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMuitos engenheiro(a)s esquecem ao contribuir com projetos Open Source que por tr\u00E1s de todos projetos temos pessoas.\nN\u00E3o conhecemos as pessoas que est\u00E3o do outro lado (mantenedores do projeto) e como eles receber\u00E1 nossa contribui\u00E7\u00E3o, isso nos gera a necessidade da comunica\u00E7\u00E3o ser extremamente clara e n\u00E3o assumirmos que os mantenedores (contribuidores) tenha o mesmo conhecimento que n\u00F3s (n\u00E3o temos como saber o que as outras pessoas tem de conhecimento), mesmo conceitos que achamos \u00F3bvios \u00E9 importante deixar claro na comunica\u00E7\u00E3o (issue, pull request e etc).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/por-tr%C3%A1s-de-projetos-open-source-existe-pessoas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/por-tr%C3%A1s-de-projetos-open-source-existe-pessoas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/por-tr%C3%A1s-de-projetos-open-source-existe-pessoas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-07-08T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/158538f1aa586efd37a486c6e2d29b8e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-06-09T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2",
        "type": "Note",
        "hash": "03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2",
        "content": "\u003Cp\u003EFoco no jogo, n\u00E3o no que est\u00E1 em jogo\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 f\u00E1cil falar, mas com pr\u00E1tica di\u00E1ria come\u00E7a se torna natural\nQuantas vezes ficamos preocupados com o que podemos perder, a ponto de ter o emocional abalado e acabar influenciando no nosso desempenho em determinada situa\u00E7\u00E3o?\nPode ter sido em uma prova (triathlon, corrida e/ou qualquer esporte), reuni\u00E3o, apresenta\u00E7\u00E3o em que temos que falar em p\u00FAblico, ou at\u00E9 mesmo em uma reuni\u00E3o de fam\u00EDlia. Come\u00E7amos pensar o quanto aquilo \u00E9 importante, quanto tem a perder se nosso desempenho for ruim e o nervosismo toma conta - chegando perder o controle de n\u00F3s mesmo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/foco-no-jogo-nao-no-que-esta-em-jogo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/foco-no-jogo-nao-no-que-esta-em-jogo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/foco-no-jogo-nao-no-que-esta-em-jogo/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-06-09T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/03c1be1da9147d3e460e942f249fe8d2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-06-01T12:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25",
        "type": "Note",
        "hash": "0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25",
        "content": "\u003Cp\u003EA pr\u00E1tica nos leva \u00E0 perfei\u00E7\u00E3o/performance\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEm alguns story comento sobre fazer 2 \u0026quot;coisas\u0026quot; por 2 mil vezes e n\u00E3o 2 mil \u0026quot;coisas\u0026quot; por 2 vezes, mas por que tenho falado sobre isso?\nProvavelmente voc\u00EA j\u00E1 ouviu essa frase antes, talvez dita por algum parente mais velho ou algum amigo, \u00E9 algo comumente utilizada em nosso dia-a-dia. Pode ser tamb\u00E9m que voc\u00EA j\u00E1 tenha ouvido falar em algum momento sobre a regra das 10 mil horas, que prop\u00F5e que \u00E9 necess\u00E1ria essa quantidade total de horas para se atingir um n\u00EDvel de maestria em uma habilidade.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-06-01-a-pratica-nos-leva-a-perfeicao-performance/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2020-06-01-a-pratica-nos-leva-a-perfeicao-performance/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-06-01-a-pratica-nos-leva-a-perfeicao-performance/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-06-01T12:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0ab623f775aa2a669b37088f2cf54e25",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/508c0ca37423e610e61cdf4509413940/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-31T15:30:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/508c0ca37423e610e61cdf4509413940",
        "type": "Note",
        "hash": "508c0ca37423e610e61cdf4509413940",
        "content": "\u003Cp\u003ESe permita, viva a vida mais leve!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA busca pela evolu\u00E7\u00E3o pessoal \u00E9 viciante, mas n\u00E3o se cobre tanto nesse momento de distanciamento social.\nSe voc\u00EA conseguiu encaixar sua rotina que estimule a alta performance siga o jogo, caso voc\u00EA n\u00E3o conseguiu \u00E9 momento de afrouxar o \u0026quot;cabo\u0026quot; e se permitir viver outro momento para manter sua performance e n\u00E3o evoluir - ser\u00E1 tempor\u00E1rio, logo logo voltamos com g\u00E1s total.\nVoc\u00EA tem trabalhado \u0026quot;home office\u0026quot; (saiu do escrit\u00F3rio e est\u00E1 trabalhando em casa)?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-31-se-permita-viva-a-vida-mais-leve/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-31-se-permita-viva-a-vida-mais-leve/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-31-se-permita-viva-a-vida-mais-leve/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-31T15:30:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/508c0ca37423e610e61cdf4509413940",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/508c0ca37423e610e61cdf4509413940?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/508c0ca37423e610e61cdf4509413940",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-28T11:30:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63",
        "type": "Note",
        "hash": "f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63",
        "content": "\u003Cp\u003EComo voc\u00EA lida com mudan\u00E7a?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPor que temos tanta resist\u00EAncia \u00E0 mudan\u00E7a se a vida \u00E9 feita delas? A mudan\u00E7a \u00E9 a \u00FAnica constante, o mais seguro que temos no universo. Hoje n\u00E3o somos a mesma pessoa de ontem, mas tampouco a de amanh\u00E3, por mais que tentemos.\nUm ac\u00FAmulo de circunst\u00E2ncias acontece para que isso seja assim, mesmo que n\u00E3o percebamos. Por esta raz\u00E3o, devemos quebrar o medo da mudan\u00E7a. Existem melhores maneiras de viver do que resist\u00EAncia infinita ao novo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-28-como-voce-lida-com-mudanca/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-28-como-voce-lida-com-mudanca/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-28-como-voce-lida-com-mudanca/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-28T11:30:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f53882d5b0a1807f0e87cfb2d1dcea63",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-27T18:30:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c",
        "type": "Note",
        "hash": "25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c",
        "content": "\u003Cp\u003EComo est\u00E1 seu h\u00E1bito de colecionar conhecimentos?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEssa postagem nasce em um momento que acabou a luz aqui em casa em pleno hor\u00E1rio de trabalho, poderia surtar por n\u00E3o conseguir entregar o que tinha planejado para hoje, mas pelo contr\u00E1rio estou lendo para aumentar minha performance e amanh\u00E3 (daqui X tempo) conseguir entregar muito mais que entrego hoje.\n\u0026quot;O livro alimentava minha imagina\u00E7\u00E3o. Toda a minha imagina\u00E7\u00E3o comia, comia e comia e de barriga assim toda cheia, me levava pra morar no mundo inteiro\u2026!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-27-como-esta-seu-habito-de-colecionar-conhecimento/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-27-como-esta-seu-habito-de-colecionar-conhecimento/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2020-05-27-como-esta-seu-habito-de-colecionar-conhecimento/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-27T18:30:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/25dddc4b8aa42cb9fd54fd368544fb9c",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d2163583c0784b616eb8013ba5572e84/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-11T08:29:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d2163583c0784b616eb8013ba5572e84",
        "type": "Note",
        "hash": "d2163583c0784b616eb8013ba5572e84",
        "content": "\u003Cp\u003EPer\u00EDodo de adapta\u00E7\u00E3o: nunca \u00E9 f\u00E1cil, principalmente quando \u00E9 for\u00E7ado\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EApos dois meses vivendo o distanciamento social o que aprendemos nesse per\u00EDodo (algumas pessoas chamam de quarentena ou isolamento social)?\n\u00C0s vezes s\u00F3 damos valor depois que perdemos, nesse per\u00EDodo n\u00E3o foi diferente. Tinha h\u00E1bito de ir para estrada todos os s\u00E1bados para nadar, pedalar e correr, no come\u00E7o de mar\u00E7o/2020 resolvi adotar o distanciamento social, ap\u00F3s 2 semanas comecei sentir falta de ver pessoas (olha que sempre gosto de ficar em casa \u0026quot;sem ver pessoas\u0026quot;), sair para praticar atividade f\u00EDsica ao ar livre e ir ao mercado sem me preocupar onde iria colocar a m\u00E3o, foi a\u00ED que comecei entender a liberdade de escolha que tinha e do dia para noite me restringi (tinha perdido) - esse sentimento de perca n\u00E3o \u00E9 confort\u00E1vel - surtei durante alguns dias at\u00E9 cair a ficha e entender o fato que n\u00E3o estava saindo de casa (loucura n\u00E9, eu que tinha escolhido ficar em casa e mesmo assim \u0026quot;n\u00E3o sabia\u0026quot; o porque), humanos se adaptam a diferentes ambientes e com o passar do tempo a rotina voltou se encaixar e tudo voltou fluir (na medida do poss\u00EDvel).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/periodo-de-adaptacao-nunca-e-facil-principalmente-quando-e-forcado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/periodo-de-adaptacao-nunca-e-facil-principalmente-quando-e-forcado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/periodo-de-adaptacao-nunca-e-facil-principalmente-quando-e-forcado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-11T08:29:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d2163583c0784b616eb8013ba5572e84",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d2163583c0784b616eb8013ba5572e84?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d2163583c0784b616eb8013ba5572e84",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-09T06:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e",
        "type": "Note",
        "hash": "845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e",
        "content": "\u003Cp\u003ENem tudo \u00E9 como gostar\u00EDamos\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EBuscamos ter controle de todas as vari\u00E1veis da vida, mas infelizmente (diria felizmente) n\u00E3o temos!\nDepois de muitos anos tentando controlar todas as poss\u00EDveis vari\u00E1veis, acabei deixando de tentar, essas sabia escolha me fez n\u00E3o ter ansiedade que gerava 1001 questionamentos:\n\u0026quot;e se\u0026quot; acontecer tal coisa! \u0026quot;e se\u0026quot; as pessoas pensarem XYZ de mim! \u0026quot;e se\u0026quot; n\u00E3o funcionar? \u0026quot;e se\u0026quot; n\u00E3o der certo? \u0026quot;e se\u0026quot; ... Busco viver o presente (estando 100% presente) e planejar o que est\u00E1 no meu alcance para o futuro, sabendo que adversidades acontece e terei que passar por elas.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/nem-tudo-e-como-gostariamos/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/nem-tudo-e-como-gostariamos/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/nem-tudo-e-como-gostariamos/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-09T06:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/845401594f38b5ba5a7d5ca2ed46ab0e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ac639c555c6ad51af12f5b0353153560/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-05-03T11:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ac639c555c6ad51af12f5b0353153560",
        "type": "Note",
        "hash": "ac639c555c6ad51af12f5b0353153560",
        "content": "\u003Cp\u003EFoco em evoluir e auto conhecimento\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 comum se sentirmos desmotivado (n\u00E3o \u00E9 todos os dias que acordamos bem), principalmente para n\u00F3s atletas que nesse momento de restri\u00E7\u00E3o social onde n\u00E3o temos provas em vista, que \u00E9 uma motiva\u00E7\u00E3o para manter a rotina de treino.\nComo fa\u00E7o para manter minha planilha de treino em dia?\nObjetivo claro Motiva\u00E7\u00E3o nos faz come\u00E7ar, disciplina \u00E9 o que nos faz continuar, se n\u00E3o tiver objetivo claro na primeira dificuldade abandonamos nosso objetivo por n\u00E3o ter clareza para onde estamos indo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/foco-em-evoluir-e-auto-conhecimento/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/foco-em-evoluir-e-auto-conhecimento/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/foco-em-evoluir-e-auto-conhecimento/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-05-03T11:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ac639c555c6ad51af12f5b0353153560",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ac639c555c6ad51af12f5b0353153560?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ac639c555c6ad51af12f5b0353153560",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-04-05T11:10:51\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf",
        "type": "Note",
        "hash": "f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf",
        "content": "\u003Cp\u003EPrepara\u00E7\u00E3o para IRONMAN VR (70.3) em 3 dias\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA prepara\u00E7\u00E3o para IRONMAN 70.3 n\u00E3o \u00E9 um processo simples (requer dedica\u00E7\u00E3o e disciplina), principalmente quando resolvemos fazer essa loucura com 3 dias de anteced\u00EAncia em uma fazer que meu volume de treino esta extremamente baixo por conta do COVID19 (treino com alta intensidade e com grandes volumes faz a imunidade cair, nesse momento n\u00E3o podemos vacilar com nossa imunidade), foi assim que aconteceu com #IRONMANVR1 (primeiro IRONMAN Virtual, 5km de corrida, 90km de pedal e 21km de corrida tudo dentro de casa em esteira e rolo).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/preparacao-para-ironman-vr-703-em-3-dias/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/preparacao-para-ironman-vr-703-em-3-dias/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/preparacao-para-ironman-vr-703-em-3-dias/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-04-05T11:10:51\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f99d9c525c5dc0c47e8d65d42cda48bf",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/2ca5521cee7d30162d9677b58266288e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-03-07T18:20:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/2ca5521cee7d30162d9677b58266288e",
        "type": "Note",
        "hash": "2ca5521cee7d30162d9677b58266288e",
        "content": "\u003Cp\u003EQual \u00E9 o seu IRONMAN?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EVamos come\u00E7ar com um assunto complicado, expor nossas fraquezas n\u00E3o s\u00E3o muito f\u00E1cil n\u00E9? Mas depois de supera-l\u00E1 acho importante compartilhar como foi aquela luta.\nQual \u00E9 seu atual IRONMAN? Nesse texto usarei o nome \u0026quot;IRONMAN\u0026quot; como um sin\u00F4nimo de \u0026quot;desafio\u0026quot; que voc\u00EA julga muito complicado, onde envolve muito treino, dedica\u00E7\u00E3o e perseveran\u00E7a.\nAgora senta que l\u00E1 vem text\u00E3o: No carnaval resolvi n\u00E3o ir para Salvador (como j\u00E1 tinha planejado 1 ano a traz), nem ir para bloquinhos em S\u00E3o Paulo e sim ir para o Lobo Tri Experience (aka mini Camp), onde passar\u00EDamos 4 dias treinando no per\u00EDodo da manh\u00E3.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/qual-%C3%A9-o-seu-ironman/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/qual-%C3%A9-o-seu-ironman/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/qual-%C3%A9-o-seu-ironman/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-03-07T18:20:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/2ca5521cee7d30162d9677b58266288e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/2ca5521cee7d30162d9677b58266288e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/2ca5521cee7d30162d9677b58266288e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-02-28T16:49:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49",
        "type": "Note",
        "hash": "6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49",
        "content": "\u003Cp\u003EFoco no ambiente, acelerando o aprendizado!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EObjetivo desse blogpost \u00E9 compartilhar como geralmente fa\u00E7o para acelerar meu aprendizado em uma \u00E1rea que n\u00E3o tenho tanta experiencia e quero (e/ou preciso) ganhar mais experi\u00EAncia.\nQuando entrei na \u00E1rea de tecnologia (desenvolvimento de software) n\u00E3o sabia praticamente nada e comecei estudar como poderia acelerar meu aprendizado, at\u00E9 que me deparei em um texto no reddit que falava sobre foco no ambiente, foi o extremamente dif\u00EDcil eu conseguir entender o que estava querendo dizer aquele texto, mas depois de dias lendo e relendo consegui absorver que deveria frequentar lugares onde tinha pessoas fazendo o que buscava aprender, assim aceleraria meu aprendizado.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/foco-no-ambiente-acelerando-o-aprendizado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/foco-no-ambiente-acelerando-o-aprendizado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/foco-no-ambiente-acelerando-o-aprendizado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-02-28T16:49:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6fa6c5b692b677ad50cfac0f6b749e49",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-02-19T14:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e",
        "type": "Note",
        "hash": "11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e",
        "content": "\u003Cp\u003EChegando no limite da tecnologia, e agora para aonde vou?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00F3s de tecnologia em geral, somos early adopter (gostamos de abra\u00E7ar novas tecnologias, mesmo sem saber ao certo porque ela existe), quando falamos em desenvolvimento n\u00E3o \u00E9 muito diferente.\nPor que n\u00E3o usamos o banco de dados X? Podemos usar a linguagem de programa\u00E7\u00E3o Y! O servi\u00E7o Z resolve 100% dos nossos problemas! Vamos assumir que as afirma\u00E7\u00F5es acima estejam 100% corretas (lan\u00E7amos o primeiro erro), a solu\u00E7\u00E3o ir\u00E1 servir para \u0026quot;vida toda\u0026quot; ou daqui a alguns meses tenham que olhar para ela, porque batemos em algum limite da implementa\u00E7\u00E3o, arquitetura ou da pr\u00F3pria tecnologia?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/chegando-no-limite-da-tecnologia-e-agora-para-aonde-vou/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/chegando-no-limite-da-tecnologia-e-agora-para-aonde-vou/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/chegando-no-limite-da-tecnologia-e-agora-para-aonde-vou/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-02-19T14:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/11aef49e9ee141ce4ad505720e56f87e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d5eba078601d13357646711b3004f872/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-02-09T17:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d5eba078601d13357646711b3004f872",
        "type": "Note",
        "hash": "d5eba078601d13357646711b3004f872",
        "content": "\u003Cp\u003Eatleta nunca tenta descobrir seu limite, mas deseja super\u00E1-lo a cada instante\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EConstantemente recebo mensagem perguntando o que me fez mudar minha vida, praticar esporte, fazer academia, acordar 4:30am e outras coisas que acabo publicando que soa maluquice. Vou tentar responder alguns questionamentos.\nO que me fez querer mudar? Sair de uma vida muito sedent\u00E1ria para pr\u00E1tica de esporte. O estopim sem sombra de d\u00FAvida foi medo de morrer, ap\u00F3s alguns exames no cardiologista recebi a not\u00EDcia \u0026quot;nas \u00FAltimas 2 horas tive 3 come\u00E7o de infarto\u0026quot;, sei o que \u00E9 um infarto, mas o que \u00E9 um come\u00E7o de infarto?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/atleta-nunca-tenta-descobrir-seu-limite-mas-deseja-super%C3%A1-lo-a-cada-instante/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/atleta-nunca-tenta-descobrir-seu-limite-mas-deseja-super%C3%A1-lo-a-cada-instante/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/atleta-nunca-tenta-descobrir-seu-limite-mas-deseja-super%C3%A1-lo-a-cada-instante/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-02-09T17:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d5eba078601d13357646711b3004f872",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d5eba078601d13357646711b3004f872?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d5eba078601d13357646711b3004f872",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/264f3bdbea60d15031e5607901f9475a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2020-01-27T10:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/264f3bdbea60d15031e5607901f9475a",
        "type": "Note",
        "hash": "264f3bdbea60d15031e5607901f9475a",
        "content": "\u003Cp\u003ECome\u00E7ar viver, esteja consciente dos seus passos!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ERefletir sobre nossos momentos dif\u00EDceis n\u00E3o s\u00E3o muito f\u00E1ceis (falar de nossas intimidades muito menos), mas \u00E9 esses momentos de auto conhecimento e cr\u00EDtica que nos ajuda alavancar para cima e subir nossa pr\u00F3pria barra (nos tornar uma pessoa melhor).\nPara quem \u00E9 novo por aqui eu tive algumas empresas de 2011 at\u00E9 2019, algumas deram certo (fui comprado por outras empresas e s\u00F3cios), por\u00E9m outras deram super errado e acabou me levando l\u00E1 em baixo fazendo eu voltar a \u0026quot;corrida dos ratos\u0026quot;.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/come%C3%A7ar-viver-esteja-consciente-dos-seus-passos/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/come%C3%A7ar-viver-esteja-consciente-dos-seus-passos/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/come%C3%A7ar-viver-esteja-consciente-dos-seus-passos/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2020-01-27T10:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/264f3bdbea60d15031e5607901f9475a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/264f3bdbea60d15031e5607901f9475a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/264f3bdbea60d15031e5607901f9475a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-12-31T15:20:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2",
        "type": "Note",
        "hash": "5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2",
        "content": "\u003Cp\u003EO que dizer de 2019? Ano de autoconhecimento!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E![S\u00E3o Silvestre S\u00E3o Paulo 31/12/2019 - Vem 2020](/blog/photo_2019-12-31 12.25.26-2019-12-31.jpeg \u0026quot;S\u00E3o Silvestre S\u00E3o Paulo 31/12/2019\u0026quot;)\nVou come\u00E7ando relembrando meu 2018 que foi um ano de muito aprendizado, entendo o que de fato eu gostaria de fazer profissionalmente e me desligar do que me deixava longe do que eu queria/quero para mim. E assim dei inicio em 2019...\n2019 foi o ano de autoconhecimento e entendo que hobby \u00E9 hobby, profiss\u00E3o \u00E9 profiss\u00E3o (cada um em seu lugar) e juntos um complementa o outro, isso acabou me trazendo alguns RP (recordes pessoais) em provas que nunca imaginei na vida que iria conseguir (tinha 180kg, o esporte me fez perder 108kg).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/o-que-dizer-de-2019-ano-de-autoconhecimento/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/o-que-dizer-de-2019-ano-de-autoconhecimento/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/o-que-dizer-de-2019-ano-de-autoconhecimento/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-12-31T15:20:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/5c3808c8b12fad29bdec997e30d6d0a2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-30T22:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf",
        "type": "Note",
        "hash": "c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf",
        "content": "\u003Cp\u003EAlta performance com dieta baseada em plantas\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA pergunta que os atletas que segue dieta baseada em plantas recebe \u00E9 a suposi\u00E7\u00E3o de que os alimentos de origem animal s\u00E3o a \u00FAnica fonte de prote\u00EDna, isso \u00E9 um equ\u00EDvoco, mas infelizmente muitas pessoas t\u00EAm essa vis\u00E3o por falta de informa\u00E7\u00E3o.\nNa verdade:\nUma por\u00E7\u00E3o de br\u00F3colis cozido ou espinafre tem tanta prote\u00EDna como um ovo m\u00E9dio (6 gramas) Espirulina (alga azul-esverdeada) \u00E9 o alimento mais denso em prote\u00EDnas do planeta 3 colheres de sopa de sementes de c\u00E2nhamo t\u00EAm prote\u00EDna igual a 1/2 x\u00EDcara de iogurte grego (10 gramas), al\u00E9m de 6 gramas de \u00E1cidos graxos \u00F4mega 3 Nos Estados Unidos, a recomenda\u00E7\u00E3o di\u00E1ria de prote\u00EDna (RDA) \u00E9 0,8 gramas por quilograma de peso corporal.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/alta-performance-com-dieta-baseada-em-plantas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/alta-performance-com-dieta-baseada-em-plantas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/alta-performance-com-dieta-baseada-em-plantas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-30T22:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c1cc1f34495fab9a935c5ba7006caecf",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-24T13:40:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27",
        "type": "Note",
        "hash": "dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27",
        "content": "\u003Cp\u003ETransformando dores musculares em prazer (amor)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDe arrepios de dores musculares a amor, acredito que essa seja a evolu\u00E7\u00E3o que tive dentro da modalidade de bike.\nQuando comecei pedalar eu sentia diversas dores muscular e muita dor na \u0026quot;bunda\u0026quot; (na real \u00E9 no per\u00EDneo), come\u00E7ar pedalar era uma tortura, chegava no \u0026quot;escrit\u00F3rio\u0026quot; (local que fica minha bike) e demorava muito tempo para come\u00E7ar (em alguns dias chegava a horas). Lembro como se fosse hoje eu indo comprar minha primeira bicicleta para o triathlon, quando cheguei em casa comentei com minha esposa \u0026quot;pedalar \u00E9 tranquilo, nem transpirei\u0026quot;.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/transformando-dores-musculares-em-amor/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/transformando-dores-musculares-em-amor/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/transformando-dores-musculares-em-amor/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-24T13:40:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/dd5c8aa2c562a935980bb8e19262db27",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-18T13:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3",
        "type": "Note",
        "hash": "23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3",
        "content": "\u003Cp\u003EPerformance vs. Trust, identifying toxic people\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EThere is one simple question to ask if you want to build a high performing team.\n\u0026quot;Who is the asshole?\u0026quot;\nSimon Sinek explains a powerful and, ironically, very simple way to identify toxic people in your teams which might be successful short-term but harm a team long-term.\nThe majority of companies out there are run a system of incentives which fuels toxic cultures as the bonus structure is mainly based on performance.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/performance-vs-trust-identifying-toxic-people/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/performance-vs-trust-identifying-toxic-people/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/performance-vs-trust-identifying-toxic-people/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-18T13:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/23b596754b5cfbad0fbbf9128d955fc3",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-11T16:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995",
        "type": "Note",
        "hash": "79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995",
        "content": "\u003Cp\u003EDiferen\u00E7a entre amadores e profissionais\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPorque algumas pessoas parecem ser extremamente bem sucedidas e fazer muito, enquanto a grande maioria de n\u00F3s luta para pisar na \u00E1gua?\nA resposta \u00E9 complicada e provavelmente composta por diversas respostas.\nO aspecto principal \u00E9 a forma de pensar e planejamento.\nMas qual \u00E9 a diferen\u00E7a? Na verdade, h\u00E1 diversas diferen\u00E7as: Amadores param quando chega a seu objetivo, profissionais entendem que a realiza\u00E7\u00E3o inicial \u00E9 apenas o come\u00E7o; Amadores t\u00EAm um objetivo, profissionais t\u00EAm um processo; Amadores pensam que s\u00E3o bons em tudo, profissionais entendem seus c\u00EDrculos de compet\u00EAncia; Amadores ver feedback e concelho como criticas, profissionais sabem que t\u00EAm pontos fracos e procuram cr\u00EDticas construtivas; Amadores valorizam o desempenho isolado, pense sobre o receptor que pega a bola uma vez em um lance dif\u00EDcil.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/diferen%C3%A7a-entre-amadores-e-profissionais/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/diferen%C3%A7a-entre-amadores-e-profissionais/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/diferen%C3%A7a-entre-amadores-e-profissionais/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-11T16:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/79405c78c20355a9b1b0d5a534cd3995",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/e60feead37c9a4834186d6e891c55c75/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-08T21:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/e60feead37c9a4834186d6e891c55c75",
        "type": "Note",
        "hash": "e60feead37c9a4834186d6e891c55c75",
        "content": "\u003Cp\u003EChegar ao estado de Flow, para alcan\u00E7ar metas\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ECompreendendo a Psicologia do Flow\nVoc\u00EA j\u00E1 se sentiu completamente imerso em uma atividade? Se sim, voc\u00EA pode ter experimentado um estado mental que os psic\u00F3logos chama de flow, mas o que \u00E9 isso? Vamos fazer uma analogia para tentar explicar: imagine que voc\u00EA est\u00E1 fazendo uma corrida Sua aten\u00E7\u00E3o est\u00E1 focada nos movimentos do seu corpo, na for\u00E7a dos seus m\u00FAsculos, sua respira\u00E7\u00E3o e sensa\u00E7\u00E3o da rua aos seus p\u00E9s.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/chegar-ao-estado-de-flow-para-alcan%C3%A7ar-metas/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/chegar-ao-estado-de-flow-para-alcan%C3%A7ar-metas/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/chegar-ao-estado-de-flow-para-alcan%C3%A7ar-metas/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-08T21:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/e60feead37c9a4834186d6e891c55c75",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/e60feead37c9a4834186d6e891c55c75?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/e60feead37c9a4834186d6e891c55c75",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-11-05T17:05:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32",
        "type": "Note",
        "hash": "6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32",
        "content": "\u003Cp\u003EMindfulness, hacking mental para concentra\u00E7\u00E3o plena\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 muito comum, pessoas perguntar quantas horas treino por dia/semana, quando eu falo \u002B- \u00E1 quantidade surge diversos questionamentos, um deles \u00E9 \u0026quot;como voc\u00EA aguenta tudo isso?\u0026quot;.\nA resposta \u00E9 ter objetivo extremamente claro e praticar constantemente mindfulness (Aten\u00E7\u00E3o Plena): \u00E9 um estado onde treinamos qualidades de aten\u00E7\u00E3o ao momento presente, aprendemos a perceber pensamentos, sensa\u00E7\u00F5es corporais e emo\u00E7\u00F5es no momento que ocorrem, sem reagir de maneira autom\u00E1tica ou habitual.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/mindfulness-hacking-mental-para-concentra%C3%A7%C3%A3o-plena/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/mindfulness-hacking-mental-para-concentra%C3%A7%C3%A3o-plena/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/mindfulness-hacking-mental-para-concentra%C3%A7%C3%A3o-plena/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-11-05T17:05:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6a1a9c7c8e8c86cdb9cbe1c22828da32",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-10-15T03:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585",
        "type": "Note",
        "hash": "fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585",
        "content": "\u003Cp\u003EFoco e disciplina \u00E9 a arma a favor dos seus objetivos\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00E3o sei dizer quantos dias por semana penso em desistir do meu objetivo que me faz sair todos os dias para treinar (domingo a domingo).\nOntem (domingo dia 2019-10-13) n\u00E3o foi diferente, n\u00E3o estava em casa, tinha passado uma noite mal dormida, comi besteira na noite anterior, mesmo assim o rel\u00F3gio despertou as 4\u00A0am, desliguei e falei para mim \u0026quot;hoje n\u00E3o vou treinar, foda-se\u0026quot; e voltei a dormir, ap\u00F3s 1h o arrependimento bateu e l\u00E1 foi eu para mais um dia de treino, em uma estrada que n\u00E3o conhecia, sem vontade de treinar, com pensamento super negativo, sem caf\u00E9 da manh\u00E3 e etc (tudo que geralmente passa pela nossa cabe\u00E7a quando n\u00E3o estou afim de treinar).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/foco-e-disciplina-%C3%A9-a-arma-a-favor-dos-seus-objetivos/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/foco-e-disciplina-%C3%A9-a-arma-a-favor-dos-seus-objetivos/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/foco-e-disciplina-%C3%A9-a-arma-a-favor-dos-seus-objetivos/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-10-15T03:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/fcf9fa7c5f8d96e536265f7f5648e585",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-08-14T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
        "type": "Note",
        "hash": "67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
        "content": "\u003Cp\u003EDiga mais SIM, coloque foco no que voc\u00EA realmente quer\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDurante anos falava para muitas pessoas que deveria dizer mais \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, que falar n\u00E3o tinha nada de errado dizer \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, que n\u00E3o era simplesmente uma palavra que diria:\nn\u00E3o quero agora n\u00E3o consigo n\u00E3o gosto n\u00E3o estou afim n\u00E3o ... Ou seja, n\u00E3o tinha nada de errado em dizer \u0026quot;n\u00E3o\u0026quot;, pelo contrario, monstra que voc\u00EA n\u00E3o quer abra\u00E7ar o mundo e esta focado em seus objetivos.\nEita, n\u00E3o entendi nada agora!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2019-08-14-miga-mais-smi-coloque-foco-no-que-voce-realmente-quer/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-08-14T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/67889448911c897b2db01db7ee86eb7a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c41663bed7205446c2e202adaa580767/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-08-09T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c41663bed7205446c2e202adaa580767",
        "type": "Note",
        "hash": "c41663bed7205446c2e202adaa580767",
        "content": "\u003Cp\u003EMeu treino: reboot metab\u00F3lico\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ESempre que inicio um novo ciclo gosto de fazer esse reboot para dar um g\u00E1s e voltar logo ao ritmo de antes. Esse reboot me ajuda a desinchar, perder peso e acelerar o metabolismo.\nS\u00E3o algumas experi\u00EAncia pessoais e passos que sigo (tem me ajudado muito), n\u00E3o tenho nenhum artigo cient\u00EDfico para balizar isso.\nSe quiser tentar, se liga:\nDurma melhor. Existem in\u00FAmeras pesquisas falando sobre os benef\u00EDcios do sono.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-08-09-meu-treino-reboot-metabolico/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2019-08-09-meu-treino-reboot-metabolico/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-08-09-meu-treino-reboot-metabolico/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-08-09T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c41663bed7205446c2e202adaa580767",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c41663bed7205446c2e202adaa580767?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c41663bed7205446c2e202adaa580767",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-07-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
        "type": "Note",
        "hash": "d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
        "content": "\u003Cp\u003ESPCity Marathon 42KM\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMais uma prova, seguido de mais um text\u00E3o.\nO que dizer dessa prova dura onde a subida castigou (23 de maio)? N\u00E3o saiu como eu esperava, mas fui minha melhor vers\u00E3o, passei o tempo todo com tosse por causa do resfriado.\nO que me chama aten\u00E7\u00E3o em prova de longa dist\u00E2ncia \u00E9 o psicol\u00F3gico onde precisamos lidar com a adversidade, manter a resili\u00EAncia e os pensamentos no lugar... Sem sobra de d\u00FAvida nessa prova o meu c\u00E9rebro trabalhou muito.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-07-28-spcity-maratona-corrida-de-rua/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-07-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d57382b1ed4553aeed8393c1d3b09dde",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-07-07T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360",
        "type": "Note",
        "hash": "5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360",
        "content": "\u003Cp\u003ETrocando forma de pensar (mudando mindset) de empres\u00E1rio para \u0027empregado\u0027\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ESe ainda n\u00E3o me conhece empreendi desde 2011 at\u00E9 junho/2019 (durante esse tempo comentei algumas vezes que nunca mais iria empreender) e resolvi voltar para o mercado de trabalho e n\u00E3o \u00E9 por motivos que quebrei financeiramente, indo na contram\u00E3o do hype de startups.\nAcredito que surgiu diversas perguntas em sua cabe\u00E7a ao ler o texto acima, acredite que na minha cabe\u00E7a foram longos meses (quase 1 ano) refletindo sobre o assunto, colocando no papel os pr\u00F3s e contras, imaginando como seria, como me portaria em algumas situa\u00E7\u00F5es at\u00E9 que por fim resolvi experimentar um ambiente novo, \u201Cdesconhecido\u201D e acredito que seja desafiador (pelo menos para mim).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/trocando-forma-de-pensar-mudando-mindset-de-empres%C3%A1rio-para-empregado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/trocando-forma-de-pensar-mudando-mindset-de-empres%C3%A1rio-para-empregado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/trocando-forma-de-pensar-mudando-mindset-de-empres%C3%A1rio-para-empregado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-07-07T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/5ed0dce83fe2d30ab5260d7b1d95e360",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-06-24T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c",
        "type": "Note",
        "hash": "f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c",
        "content": "\u003Cp\u003EAbout\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI\u2019m Thiago Avelino CTO at buser, creator/maintainer any open source projects and Mathematician at IME-USP - Aplicated Math.\nContributor to any Open Source projects, study focus is team building, people tech management (human/evolutionary psychology) and open source (and all distributed contribution ecosystem). My day job is to help the team I lead to evolve professionally and get to where it planned to get, delivering great results for the company, encouraging them to achieve their best professional performance.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/about/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/about/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/about/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-06-24T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f2ad016bb2d0f2337621080cf3fb3b0c",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-06-22T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9",
        "type": "Note",
        "hash": "1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9",
        "content": "\u003Cp\u003EVoltando ter prazer em palestrar\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFazia anos que n\u00E3o palestrava e sentia tes\u00E3o pelo que eu estava falando, ap\u00F3s me processo de perca de peso eu geralmente palestrava porque era convidado, mas descia do palco como um profissional frustrado por n\u00E3o exalar o prazer pelo que eu estava falando.\nEssa confer\u00EAncia foi diferente, falei sobre minha carreira de engenheiro de software e ver o pessoal conectado com cada passo que eu dava foi fant\u00E1stico e extremamente motivador!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2019-06-22-prazer-em-palestrar/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2019-06-22-prazer-em-palestrar/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2019-06-22-prazer-em-palestrar/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-06-22T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1b1fdef77c3de99df6677ddc477c9be9",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-06-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25",
        "type": "Note",
        "hash": "bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25",
        "content": "\u003Cp\u003EPor que triathlon? Qual \u00E9 o seu limite?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEsporte? O que \u00E9 isso?\nMeu pai quase foi um jogador de futebol e por ele gostar muito de futebol desde pequeno sempre me incentivou a gostar, mas nunca foi minha cara!\nCresci pensando que s\u00F3 existia futebol como esporte e nunca tive curiosidade em nenhum outro tipo de esporte, c\u00E1 entre n\u00F3s, por que sair da zona de conforto?\nDepois de ganhar muito peso (chegando a 180kg) resolvi come\u00E7ar correr para me desconectar do \u201Cdia a dia empreendedor\u201D e durante a corrida pensar em como resolver algum problema que tinha dentro da empresa, por\u00E9m o tiro saiu pela culatra.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-06-21-por-que-triathlon/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2019-06-21-por-que-triathlon/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-06-21-por-que-triathlon/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-06-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/bc31635ceedabf0cf4963ea0c3709c25",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1225543530daecfcd6c5bd188e25e252/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-05-24T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1225543530daecfcd6c5bd188e25e252",
        "type": "Note",
        "hash": "1225543530daecfcd6c5bd188e25e252",
        "content": "\u003Cp\u003ELife Won\u2019t Wait / A vida n\u00E3o vai esperar\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ENossa vida n\u00E3o ir\u00E1 parar o cron\u00F4metro esperando voc\u00EA terminar suas atividades do trabalho para come\u00E7ar ter h\u00E1bitos saud\u00E1veis. Sem desculpa que n\u00E3o temos tempo, est\u00E1 cansado e mais um monte de blablabl\u00E1, o que esta faltando \u00E9 equil\u00EDbrio no seu dia a dia, trabalhar \u00E9 extremamente importe e necess\u00E1rio (os boletos n\u00E3o para de chegar n\u00E9 meus amigos(as)), mas cuidarmos da pessoa que mais nos ama \u00E9 mais importante, sem ela n\u00E3o se consegue fazer mais nada.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-05-24-life-wont-wait/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2019-05-24-life-wont-wait/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2019-05-24-life-wont-wait/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-05-24T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1225543530daecfcd6c5bd188e25e252",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1225543530daecfcd6c5bd188e25e252?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1225543530daecfcd6c5bd188e25e252",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-04-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b",
        "type": "Note",
        "hash": "24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b",
        "content": "\u003Cp\u003EFormando desenvolvedores de alta performance\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEstou a mais de 1 ano treinando para meu primeiro triathlon (IRONMAN 70.3) e nos \u00FAltimos 7 meses treinando com time de alta performance que faz triathlon profissionalmente a muitos anos. O ano de 2018 foi um ano de muito aprendizado em uma \u00E1rea que nunca imaginei que entraria, para contextualizar segue o conte\u00FAdo abaixo:\nNovos atletas no time Quando recebi o convite para fazer parte do time de alta performance (aka senior) eu me vi alguns anos atras entrando no mercado de trabalho como desenvolvedor junior e com muita sede de aprender.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/formando-desenvolvedores-de-alta-performance/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/formando-desenvolvedores-de-alta-performance/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/formando-desenvolvedores-de-alta-performance/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-04-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/24ab260beef581f6c62176baa0bdb97b",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2019-03-24T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a",
        "type": "Note",
        "hash": "d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a",
        "content": "\u003Cp\u003EThanks \u2764\uFE0F\uD83D\uDE4C\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI\u2019m truly grateful to all the wonderful humans and companies supporting my open source work.\nName list @cristaloleg @fcpimenta @aidasap @dans-stuff @sashamelentyev your name here... Want to talk to me? i look forward to your email\nCompanies learn more here around\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/thanks/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/thanks/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/thanks/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2019-03-24T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d4af1d0ee680a6b8c69e4b4b4f15475a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-12-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987",
        "type": "Note",
        "hash": "50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987",
        "content": "\u003Cp\u003EMeu 2018 foi ano de muito aprendizado\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EJ\u00E1 faz alguns anos que sigo em um voo solo, sem trabalhar para uma empresa e sim fazendo a minha empresa acontecer. Em 2018 n\u00E3o foi diferente, sigo com a Nuveo (empresa que trabalha com Intelig\u00EAncia Artificial e Vis\u00E3o Computacional aplicado para automatiza\u00E7\u00E3o de backoffice, fundada em 2015). Ap\u00F3s alguns anos, foi momento de trazer um Diretor de Tecnologia para fazer parte do trabalho que vinha fazendo, esse momento n\u00E3o \u00E9 um processo simples, principalmente por ser fundador da empresa e querer sempre o melhor para ela, mas fiz e tenho a certeza que foi o melhor passo tomado para o crescimento e amadurecimento da empresa.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2018-12-28-meu-2018-foi-ano-de-muito-aprendizado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2018-12-28-meu-2018-foi-ano-de-muito-aprendizado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2018-12-28-meu-2018-foi-ano-de-muito-aprendizado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-12-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/50793ca451d37b7fd8a93f632bf91987",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/80172945450ddd06433f0ba366d211a5/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-11-12T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/80172945450ddd06433f0ba366d211a5",
        "type": "Note",
        "hash": "80172945450ddd06433f0ba366d211a5",
        "content": "\u003Cp\u003EF\u00E9rias/2018: Viagem de carro pelo Nordeste em fam\u00EDlia\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u201CEu n\u00E3o preciso de f\u00E9rias, trabalho com o que eu gosto, \u00E9 um hobby o que eu fa\u00E7o\u201D\nEu disse isso por alguns anos em minha vida, at\u00E9 tirar f\u00E9rias e perceber que eu tamb\u00E9m precisava de f\u00E9rias.\nAp\u00F3s ler o blogpost do Raphael Amorim comecei refletir sobre como seria tirar f\u00E9rias e passar alguns dias vivendo para mim e minha fam\u00EDlia. N\u00E3o foi um exerc\u00EDcio f\u00E1cil, nunca tinha feito isso na vida, trabalho profissionalmente a 13 anos e n\u00E3o me recordo ter tirado f\u00E9rias de verdade nesse per\u00EDodo, sempre estive na corrida dos ratos (termo usado para um exerc\u00EDcio sem fim, auto-destrutivo ou in\u00FAtil).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/lifestyle/2018-11-12-viagem-de-carro-em-familia-2018/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/lifestyle/2018-11-12-viagem-de-carro-em-familia-2018/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/lifestyle/2018-11-12-viagem-de-carro-em-familia-2018/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-11-12T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/80172945450ddd06433f0ba366d211a5",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/80172945450ddd06433f0ba366d211a5?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/80172945450ddd06433f0ba366d211a5",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-10-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2",
        "type": "Note",
        "hash": "0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2",
        "content": "\u003Cp\u003EA arte de reescrever software\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ELidar com software legado hoje em dia \u00E9 mais comum do que podemos imaginar, costumo dizer que muitos softwares nascem legado, como assim? Para mim software que n\u00E3o tem teste automatizado \u00E9 legado, n\u00E3o tem como garantir funcionamento de absolutamente nada dentro dele e muitos comportamentos (recursos ou bugs) s\u00F3 ir\u00E1 aparecer com usu\u00E1rios usando constantemente.\nAp\u00F3s alinhamento do que \u00E9 software legado \u00E9 comum a empresa (principalmente as com cultura de startup) e desenvolvedores ter que trocar pe\u00E7as do software em pleno o voo, n\u00E3o temos como pousar o avi\u00E3o para fazer manuten\u00E7\u00E3o e depois decolar novamente quando a empresa est\u00E1 com clientes usando o software em produ\u00E7\u00E3o.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/a-arte-de-reescrever-software/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/a-arte-de-reescrever-software/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/a-arte-de-reescrever-software/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-10-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0d3c79c9a9431d5a34bdded140ef56b2",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-09-25T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1",
        "type": "Note",
        "hash": "6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1",
        "content": "\u003Cp\u003EKeeping open source projects - awesome-go\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EBeginning of any project (especially when we are talking about open source) is extremely entertaining for developer, over the years the fun passes and it is the responsibility to keep your \u0026quot;son\u0026quot; following the path of it.\nHow did the starting awesome-go? All projects I started are out of necessity, the awesome-go was no different.\nAfter knowing the awesome-python and seeing other \u0026quot;awesomes\u0026quot; projects I searched for the awesome-go and did not get results.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/keeping-open-source-projects-awesome-go/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/keeping-open-source-projects-awesome-go/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/keeping-open-source-projects-awesome-go/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-09-25T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6000705ee3ce6a11728d2e604df90cc1",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-08-19T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24",
        "type": "Note",
        "hash": "1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24",
        "content": "\u003Cp\u003EUsando iPad Pro como laptop principal\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAp\u00F3s ler alguns blogpost sobre usar o iPad como computador principal e conversar com um amigo que trabalha no Google que usa em caso como \u0026quot;main laptop\u0026quot;, resolvi estudar os apps para iOS que eu teria que usar para atender a minha demanda do dia a dia como gestor e desenvolvedor.\nComo sempre a Apple faz um \u00F3timo trabalho nos seus produtos, sempre pensando na simplicidade de uso do seu cliente final, ou seja, isso ajuda o onboard em qualquer dispositivo/software deles.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/usando-ipad-pro-como-laptop-principal/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/usando-ipad-pro-como-laptop-principal/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/usando-ipad-pro-como-laptop-principal/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-08-19T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1347fd677e70905a6541f62ff4c3fe24",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f95c13b041031141e1b99391ad2411fe/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-08-13T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f95c13b041031141e1b99391ad2411fe",
        "type": "Note",
        "hash": "f95c13b041031141e1b99391ad2411fe",
        "content": "\u003Cp\u003EMotiva\u00E7\u00E3o \u00E9 pessoal, encontre oque lhe motiva continuar\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMuitas pessoas pergunta-me por estou praticando corrida sendo que existem outros esportes mais \u201Clegais\u201D e com mais \u201Cadrenalina\u201D! Sempre gostei de ver minha evolu\u00E7\u00E3o pessoal (isso \u00E9 uma das coisas que me motiva), a corrida \u00E9 um esporte que \u00E9 voc\u00EA, seu c\u00E9rebro e nada mais, podemos dizer, voc\u00EA e voc\u00EA mesmo(a). Todos os dias que estou me aquecendo para come\u00E7ar correr meu c\u00E9rebro quer me vencer tentando convencer meu corpo que n\u00E3o vou conseguir chegar ao final, j\u00E1 corro mais de 1 ano (todos os dias) e continua o mesmo sentimento at\u00E9 hoje.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-08-13-motivacao-e-pessoal-encontre-oque-lhe-motiva-continuar/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-08-13-motivacao-e-pessoal-encontre-oque-lhe-motiva-continuar/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-08-13-motivacao-e-pessoal-encontre-oque-lhe-motiva-continuar/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-08-13T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f95c13b041031141e1b99391ad2411fe",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f95c13b041031141e1b99391ad2411fe?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f95c13b041031141e1b99391ad2411fe",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-06-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c",
        "type": "Note",
        "hash": "efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c",
        "content": "\u003Cp\u003ERealizando sonho de trabalhar full time com Open Source\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 extremamente comum ver amigos que come\u00E7am a contribuir com open source quererem arrumar um \u201Cemprego\u201D para passar o dia contribuindo com o projeto (em geral, deixando o Github verdinho...). Ser\u00E1 que \u00E9 realmente legal, como muitos imaginam, trabalhar para uma empresa para s\u00F3 contribuir com open source?\nCostumo dizer que contribuir com open source \u00E9 viciante, faz voc\u00EA passar horas e horas entendendo o projeto que algu\u00E9m (ou alguma empresa) idealizou, at\u00E9 que chega o momento de mandar o primeiro PR (pull request, patch e etc) e defender sua implementa\u00E7\u00E3o.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/realizando-sonho-de-trabalhar-full-time-com-open-source/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/realizando-sonho-de-trabalhar-full-time-com-open-source/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/realizando-sonho-de-trabalhar-full-time-com-open-source/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-06-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/efa42bc077acec5fa90e6f3b8db9f11c",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-05-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
        "type": "Note",
        "hash": "ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
        "content": "\u003Cp\u003EA oportunidade disfar\u00E7ada de trabalho\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u0026quot;As oportunidades normalmente se apresentam disfar\u00E7adas de trabalho \u00E1rduo, e \u00E9 por isso que muitos n\u00E3o as reconhecem.\u0026quot;\nPor Ann Landers\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-28-ann-landers-a-oportunidade-disfarcada-de-trabalho/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-05-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ac39d24e2a034863d578c8a8752b4fc5",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-05-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7",
        "type": "Note",
        "hash": "0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7",
        "content": "\u003Cp\u003EWhy is the name of the language, \u0027Clojure\u0027?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMany who did not seek the \u0026quot;history\u0026quot; thinks:\nDid you pick the name based on starting with the word \u0026quot;closure\u0026quot; and replacing the \u0026quot;s\u0026quot; with \u0026quot;j\u0026quot; for Java? It seems pretty likely, but it would be nice to have that confirmed.\nRich Hickey\u0027s response (creator of the Clojure):\nThe name was chosen to be unique. I wanted to involve c (c#), l (lisp) and j (java). Once I came up with Clojure, given the pun on closure, the available domains and vast emptiness of the googlespace, it was an easy decision.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-21-why-is-the-name-of-the-language-clojure/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-21-why-is-the-name-of-the-language-clojure/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-21-why-is-the-name-of-the-language-clojure/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-05-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0103330ae5cd44cd31c8d3c6f5a70aa7",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-05-19T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f",
        "type": "Note",
        "hash": "f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f",
        "content": "\u003Cp\u003EThe 5am club? Just crazy to do it\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EHave you ever heard of #the5amclub? Do you know how powerful the range of 5 to 8 A.M.?\nFew people are willing to wake up at 5 A.M. by choice, but that\u0027s exactly what makes the most successful people in the world, the 5am club class, the high achievers.\nWho does this madness? Tim Cook (Apple\u0027s CEO), Richard Branson (from Virgin), Robert Iger (from Disney), Howard Schultz (from Starbucks) and Benjamin Franklin are some of the people who adhered to this lifestyle.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-19-the-5am-club-just-crazy-to-do-it/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-19-the-5am-club-just-crazy-to-do-it/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-19-the-5am-club-just-crazy-to-do-it/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-05-19T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f5b78d7d3905ee4883485d3b2eaee49f",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/59445dc74950a0ea2061a901cbab162a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-05-16T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/59445dc74950a0ea2061a901cbab162a",
        "type": "Note",
        "hash": "59445dc74950a0ea2061a901cbab162a",
        "content": "\u003Cp\u003EAcelerar no caminho errado ou desacelerar para chegar onde realmente deve chegar?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EE quando raramente param para refletir sobre a vida, se deparam com um imenso abismo emocional entre elas e as pessoas que lhe s\u00E3o mais caras.\nA realidade \u00E9 que n\u00E3o adianta voc\u00EA acelerar muito, estando no caminho errado. Voc\u00EA s\u00F3 vai chegar mais r\u00E1pido a lugar algum.\nMesmo sendo algo contra\u00A0intuitivo,\u00A0desacelerar\u00A0\u00E9 justamente o que far\u00E1 com que voc\u00EA atinja seus objetivos de vida de forma mais r\u00E1pida.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-16-acelerar-no-caminho-errado-ou-desacelerar-para-chegar-onde-realmente-deve-chegar/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-16-acelerar-no-caminho-errado-ou-desacelerar-para-chegar-onde-realmente-deve-chegar/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-16-acelerar-no-caminho-errado-ou-desacelerar-para-chegar-onde-realmente-deve-chegar/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-05-16T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/59445dc74950a0ea2061a901cbab162a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/59445dc74950a0ea2061a901cbab162a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/59445dc74950a0ea2061a901cbab162a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-05-13T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf",
        "type": "Note",
        "hash": "059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf",
        "content": "\u003Cp\u003EMedo? Lute contra os seus medos e mude seu futuro\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPor onde come\u00E7ar? Que tal essa enquete abaixo!\nAVISO: Estou expondo minha opini\u00E3o pessoal (recomendo considerar como loucura da minha cabe\u00E7a)\nAnalisando o resultado da enquete fica extremamente claro que o medo de muitos \u00E9 o fracasso, n\u00E3o \u00E9 nada f\u00E1cil combater esse medo (mas \u00E9 necess\u00E1rio para uma evolu\u00E7\u00E3o pessoal), uma das formas de combater qualquer medo \u00E9 encarar ele de frente, isso n\u00E3o quer dizer que voc\u00EA n\u00E3o tem medo e sim que esta batendo de frente com voc\u00EA mesmo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-05-13-lute-contra-os-seus-medos-e-mude-seu-futuro/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-05-13-lute-contra-os-seus-medos-e-mude-seu-futuro/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-05-13-lute-contra-os-seus-medos-e-mude-seu-futuro/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-05-13T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/059d13db11942e8d480dd5916ccadfcf",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/2de1414b9a045929f39f1acc8859266e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-04-06T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/2de1414b9a045929f39f1acc8859266e",
        "type": "Note",
        "hash": "2de1414b9a045929f39f1acc8859266e",
        "content": "\u003Cp\u003EDev Na Estrada 151 - Entrevista Thiago Avelino\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEscute minha participa\u00E7\u00E3o no Podcast Dev Na Estrada falando sobre minha carreira profissional:\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/dev-na-estrada-151-entrevista-thiago-avelino/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/dev-na-estrada-151-entrevista-thiago-avelino/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/dev-na-estrada-151-entrevista-thiago-avelino/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-04-06T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/2de1414b9a045929f39f1acc8859266e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/2de1414b9a045929f39f1acc8859266e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/2de1414b9a045929f39f1acc8859266e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-04-02T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0",
        "type": "Note",
        "hash": "a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0",
        "content": "\u003Cp\u003EGuia de estilo para pacotes Go\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ETradu\u00E7\u00E3o do blogpost Style guideline for Go packages escrito pela @rakyll.\nC\u00F3digo organizado em Go \u00E9 f\u00E1cil de entender, usar e ler. A falta de organiza\u00E7\u00E3o em c\u00F3digo Go \u00E9 t\u00E3o cr\u00EDtica quanto as APIs mal projetadas. Os diret\u00F3rios, nome e a estrutura dos seus pacotes s\u00E3o os primeiros elementos com os quais os utilizadores v\u00EAem e interagem.\nO objetivo deste blogpost \u00E9 ajud\u00E1-lo(a) com boas pr\u00E1ticas comuns para n\u00E3o definir regras ruins.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/guia-de-estilo-para-pacotes-go/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/guia-de-estilo-para-pacotes-go/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/guia-de-estilo-para-pacotes-go/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-04-02T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/a879ce44d0b2bfb5afd8290f9b09bcd0",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/5c50d41918866d4fea188034a9f98726/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-03-27T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
        "type": "Note",
        "hash": "5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
        "content": "\u003Cp\u003EFazer o melhor que podemos na condi\u00E7\u00E3o que tem - Monja Coen\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEsta fazendo o poss\u00EDvel ou o melhor? Se voc\u00EA (ou eu) podendo fazer o meu melhor me contato com o poss\u00EDvel cairemos em um lugar chamado mediocridade\nMed\u00EDocre Significa mediano, sofr\u00EDvel. \u00C9 um adjetivo de dois g\u00EAneros que qualifica aquele ou aquilo que est\u00E1 na m\u00E9dia entre dois termos de compara\u00E7\u00E3o , ou seja, que n\u00E3o \u00E9 bom nem mau, que n\u00E3o \u00E9 pequeno nem grande etc. Por exemplo: \u0026quot;Um livro med\u00EDocre\u0026quot;.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-03-27-fazer-o-melhor-que-podemos-na-condicao-que-tem/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-03-27T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/5c50d41918866d4fea188034a9f98726",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c5cf57301252db971b55d5ce7161d316/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-03-25T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c5cf57301252db971b55d5ce7161d316",
        "type": "Note",
        "hash": "c5cf57301252db971b55d5ce7161d316",
        "content": "\u003Cp\u003EEmpreendendo em seu local de trabalho\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEm 2014 palestrei em alguns evendo falando sobre Empreender em seu local de trabalho, muitas pessoas pensam que empreender \u00E9 abrir uma empresa (ter CNPJ) e cuidar de quest\u00F5es burocraticas de ter uma empresa (contabilidade, fluxo de caixa e bl\u00E1 bl\u00E1 bl\u00E1), mas na real o que \u00E9 empreender?\nPorque esse blogpost, ap\u00F3s 3 anos de palestra? Trocando forma de pensar (mudando mindset) de empres\u00E1rio para \u0027empregado\u0027\nEmpreendedorismo Estudo voltado para desenvolvimento de compet\u00EAncias e habilidades relacionadas \u00E0 cria\u00E7\u00E3o de projetos, processo de iniciativa de implementar novos neg\u00F3cios ou mudan\u00E7as algo (por exemplo empresa) j\u00E1 existentes.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/2018-03-19-quote-empreendendo-em-seu-local-de-trabalho/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/2018-03-19-quote-empreendendo-em-seu-local-de-trabalho/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/2018-03-19-quote-empreendendo-em-seu-local-de-trabalho/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-03-25T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c5cf57301252db971b55d5ce7161d316",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c5cf57301252db971b55d5ce7161d316?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c5cf57301252db971b55d5ce7161d316",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2018-02-08T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03",
        "type": "Note",
        "hash": "385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03",
        "content": "\u003Cp\u003EHist\u00F3ria do Lisp, abra os olhos para programa\u00E7\u00E3o funcional\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EComo come\u00E7ou minha paix\u00E3o por par\u00EAnteses (ops Lisp)? Tenho uma forma\u00E7\u00E3o na \u00E1rea de Matem\u00E1tica Aplicada (come\u00E7a ai a loucura), Lisp foi uma das poucas linguagens de programa\u00E7\u00E3o que me deparei dentro da academia (eu j\u00E1 programava em Perl profissionalmente e conhecia Python), quando vi aqueles par\u00EAnteses de cara pensei isso n\u00E3o \u00E9 para mim (isso \u00E9 uma loucura de Matem\u00E1tica/Acad\u00EAmico que nunca saiu para o mercado de trabalho). Com o passar das aulas eu comecei achar confort\u00E1vel os par\u00EAnteses (seres humanos acostuma muito r\u00E1pido com tudo) e comecei achar estranho a forma de pensar para escrever a l\u00F3gica do software (por exemplo (\u002B 1 2)).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/hist%C3%B3ria-do-lisp-abra-os-olhos-para-programa%C3%A7%C3%A3o-funcional/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/hist%C3%B3ria-do-lisp-abra-os-olhos-para-programa%C3%A7%C3%A3o-funcional/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/hist%C3%B3ria-do-lisp-abra-os-olhos-para-programa%C3%A7%C3%A3o-funcional/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2018-02-08T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/385501417b89fdaa7de43c732c1b3f03",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1be02788108c0e9e1ed54dd708290713/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2017-10-10T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1be02788108c0e9e1ed54dd708290713",
        "type": "Note",
        "hash": "1be02788108c0e9e1ed54dd708290713",
        "content": "\u003Cp\u003Erum language\u003C/p\u003E\u003Cp\u003Erum Functional language, easily extensible and possible (Lua features with LISP dialect and functional) to be embarked on software Go!\nThe project started inside a hotel room with two people (me and Cesar) the day before the 2017 GopherCon Brazil, where there were two developers talking about compilers and lisp dialect.\nHistory Idealized in GopherCon Brasil 2017 (reason of the language being written in Go), had the purpose of being virtual machine of CLISP (development for fun and the founder team enjoys functional programming), after seeing that there was already some parser of CLISP written in Go we had a initiative to make a language with syntax like CLISP but with some own paradigms (such as asynchronous processing using goroutine underneath, thus joining what we have best in the Go).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/rumlang/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/rumlang/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/rumlang/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2017-10-10T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1be02788108c0e9e1ed54dd708290713",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1be02788108c0e9e1ed54dd708290713?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1be02788108c0e9e1ed54dd708290713",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2017-05-03T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c",
        "type": "Note",
        "hash": "45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c",
        "content": "\u003Cp\u003EConhe\u00E7a seu ambiente de trabalho\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAprender novas tecnologias (nesse caso linguagens de programa\u00E7\u00E3o) n\u00E3o \u00E9 um trabalho f\u00E1cil, vai muito al\u00E9m de conhecer syntax da linguagem. Exige alguns desafios como entender porque a linguagem foi criada (existe), entender o eco sistema, como fazer deploy, como gerenciar ambiente de produ\u00E7\u00E3o e etc.\nPensando nessa introdu\u00E7\u00E3o vou falar um pouco sobre conhecer o seu ambiente de trabalho antes de conhecer novas tecnologias (linguagens), \u00E9 muito comum ver desenvolvedores querer usar sempre o que existe de mais novo no mercado (linguagem, framework, plugin, editor e etc) sem pensar no time de desenvolvimento envolvido, mas sera que isso realmente \u00E9 a melhor coisa a se fazer para empresa que voc\u00EA trabalha?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/conhe%C3%A7a-seu-ambiente-de-trabalho/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/conhe%C3%A7a-seu-ambiente-de-trabalho/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/conhe%C3%A7a-seu-ambiente-de-trabalho/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2017-05-03T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/45080c3b8d5b6badfcee9598dad88f5c",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2017-04-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b",
        "type": "Note",
        "hash": "c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b",
        "content": "\u003Cp\u003Ecover.run\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E*/!\\DEPRECIATED/!* Code coverage\ngithub project\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/coverrun/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/coverrun/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/coverrun/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2017-04-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c466b6d43896a289bc7edc9acd2d2c5b",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2017-03-04T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac",
        "type": "Note",
        "hash": "1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac",
        "content": "\u003Cp\u003EQual o glamour em ser CEO?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EAntes de entrar no assunto do titulo vou contextualizar o porque estou escrevendo esse blogpost.\nEu (Avelino) a anos acompanho minha rede de contato no LinkedIn e via que muitas pessoas estava como (ou se tornou \u00E0 pouco tempo) CEO (Chief Executive Officer, que significa Diretor Executivo) de empresa, isso me surgiu curiosidade em saber qual empresa essas pessoas tinham se tornado CEO, para minha surpresa a maioria tinha se tornado CEO de uma empresa e continuava trabalhando em outra empresa, muitas sendo assalariado.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/qual-o-glamour-em-ser-ceo/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/qual-o-glamour-em-ser-ceo/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/qual-o-glamour-em-ser-ceo/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2017-03-04T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1e26408f479a85d3cacee2b6129948ac",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2016-12-25T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9",
        "type": "Note",
        "hash": "8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9",
        "content": "\u003Cp\u003Egofn\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFunction process via docker provider (serverless minimalist)\ngithub project\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/gofn/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/gofn/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/gofn/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2016-12-25T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/8066fe3a7537421eb2543b82c31709e9",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2016-11-01T01:53:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba",
        "type": "Note",
        "hash": "fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba",
        "content": "\u003Cp\u003EO que \u00E9 responsabilidade?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EResponder por suas a\u00E7\u00F5es e consequ\u00EAncias dos seus atos!\nSe voc\u00EA n\u00E3o pode responder pela a\u00E7\u00E3o que voc\u00EA toma volte pensar no que voc\u00EA anda fazendo.\nErrar \u00E9 humano, passar a m\u00E3o na cabe\u00E7a de quem erra e lidar como nada tivesse acontecido, \u00E9 justificar o erro como um acerto.\nhttps://www.facebook.com/avelino.profile/posts/10154545252728726\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/quote/o-que-%C3%A9-responsabilidade/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/quote/o-que-%C3%A9-responsabilidade/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/quote/o-que-%C3%A9-responsabilidade/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2016-11-01T01:53:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/fa0c93646603acf1cc0902cb181a20ba",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/d65594a81780d725961f3598cbc47e5c/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2016-07-17T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/d65594a81780d725961f3598cbc47e5c",
        "type": "Note",
        "hash": "d65594a81780d725961f3598cbc47e5c",
        "content": "\u003Cp\u003Eprestd - PostgreSQL and REST, low-code\u003C/p\u003E\u003Cp\u003Eprestd PostgreSQL \u2795 REST, low-code, simplify and accelerate development, \u26A1 instant, realtime, high-performance on any Postgres application, existing or new.\nProblem There is PostgREST written in Haskell, but keeping Haskell software in production is not an easy job. With this need pREST was born.\nread more....\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/prestd/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/prestd/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/prestd/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2016-07-17T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/d65594a81780d725961f3598cbc47e5c",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/d65594a81780d725961f3598cbc47e5c?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/d65594a81780d725961f3598cbc47e5c",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/b7d8d15c8a8673526021a6c043760963/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-06-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/b7d8d15c8a8673526021a6c043760963",
        "type": "Note",
        "hash": "b7d8d15c8a8673526021a6c043760963",
        "content": "\u003Cp\u003EEu nunca mais vou empreender\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EPara quem n\u00E3o me conhece eu tive uma startup durante um tempo e ela foi comprada por uma empresa de fora do Brasil. Logo ap\u00F3s a venda da startup eu prometi para mim mesmo que nunca mais empreenderia, sim isso foi um coment\u00E1rio que fiz em um dos meus momentos de reflex\u00E3o e nunca comentei com ningu\u00E9m at\u00E9 ent\u00E3o.\nPorque eu prometi isso para mim? Empreender n\u00E3o \u00E9 um processo simples, n\u00E3o existe mar de rosas no caminho do empreendedor e como tudo temos altas e baixas (e por sinal mais baixa do que alta).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/eu-nunca-mais-vou-empreender/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/eu-nunca-mais-vou-empreender/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/eu-nunca-mais-vou-empreender/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-06-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/b7d8d15c8a8673526021a6c043760963",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/b7d8d15c8a8673526021a6c043760963?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/b7d8d15c8a8673526021a6c043760963",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-03-30T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362",
        "type": "Note",
        "hash": "1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362",
        "content": "\u003Cp\u003EChurch Vim\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EVim was originally an extensible text editor written by Bram Moolenaar, but it became a way of life and a religion. To join the Church of Vim, you need only pronounce the Confession of the Faith:\nThere is no system but GNU, and Linux is one of its kernels. Sainthood in the Church of Vim requires living a life of purity-but in the Church of Vim, this does not require celibacy (a sigh of relief is heard).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/church-vim/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/church-vim/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/church-vim/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-03-30T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/1f31080d36a283c0c3b5f672a20d9362",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-03-30T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a",
        "type": "Note",
        "hash": "204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a",
        "content": "\u003Cp\u003ECron dentro do Django com Celery\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EOntem na parte da noite conversando com um conhecido ele falou que estava usando em um projeto o Celery, como ainda n\u00E3o conhecia vamos estudar este projeto. Gostei da forma que ele trabalha e como ele integra com o Django. | Tenho em um projeto uma fila de processamento s\u00F3 que foi desenvolvido por mim e n\u00E3o tem todos os recursos que o Celery tem.\nVou explicar como usar o Celery com o Django em um exemplo simples, e como sempre basta usar a criatividade para desenvolver a sua necessidade.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/cron-dentro-do-django-com-celery/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/cron-dentro-do-django-com-celery/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/cron-dentro-do-django-com-celery/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-03-30T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/204890c32c0cfb24dc48c9c14a7f050a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/8c881750e3287f59a3628582153423c9/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/8c881750e3287f59a3628582153423c9",
        "type": "Note",
        "hash": "8c881750e3287f59a3628582153423c9",
        "content": "\u003Cp\u003ECastalio - Epis\u00F3dio 63: Thiago Avelino - vim-bootstrap e BeerBlogging\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEscute minha participa\u00E7\u00E3o no Castalio Podcast falando sobre vim-bootstrap e BeerBlogging:\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-63-thiago-avelino-vim-bootstrap-e-beerblogging/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-63-thiago-avelino-vim-bootstrap-e-beerblogging/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-63-thiago-avelino-vim-bootstrap-e-beerblogging/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/8c881750e3287f59a3628582153423c9",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/8c881750e3287f59a3628582153423c9?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/8c881750e3287f59a3628582153423c9",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc",
        "type": "Note",
        "hash": "162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc",
        "content": "\u003Cp\u003ECastalio - Epis\u00F3dio 64: Thiago Avelino - OpenMining e SambaPorno\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEscute minha participa\u00E7\u00E3o no Castalio Podcast falando sobre OpenMining e SambaPorno (ATEN\u00C7\u00C3O: Conte\u00FAdo Pornogr\u00E1fico EXPL\u00CDCITO):\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-64-thiago-avelino-openmining-e-sambaporno/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-64-thiago-avelino-openmining-e-sambaporno/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/castalio-epis%C3%B3dio-64-thiago-avelino-openmining-e-sambaporno/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/162299ea85cd1d5aa6edbe06a0261bfc",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb",
        "type": "Note",
        "hash": "85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb",
        "content": "\u003Cp\u003EEncerrando Ciclos, viva no presente, n\u00E3o se paralise pelo passado\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00F3s da \u00E1rea de tecnologia passamos muito por encerramento de ciclos, resolvi escrever um blogpost n\u00E3o t\u00E9cnico para retratar alguns pontos importantes na hora de fecharmos nossos ciclos. N\u00E3o estou escrevendo uma ci\u00EAncia exata, acho extremamente importante ap\u00F3s ler o blogpost voc\u00EA pare para pensar o que acha certo ou errado, e sinta-se livre para comentar.\nSempre \u00E9 preciso saber quando uma etapa chega ao final. Se insistirmos em permanecer nela mais do que o tempo necess\u00E1rio, perdemos a alegria e o sentido das outras etapas que precisamos viver.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/encerrando-ciclos-viva-no-presente-n%C3%A3o-se-paralise-pelo-passado/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/encerrando-ciclos-viva-no-presente-n%C3%A3o-se-paralise-pelo-passado/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/encerrando-ciclos-viva-no-presente-n%C3%A3o-se-paralise-pelo-passado/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-02-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/85e6e0fdfba985dee86b19ea733e49fb",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-02-08T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea",
        "type": "Note",
        "hash": "95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea",
        "content": "\u003Cp\u003EWhere to start a project with bottle, Boilerplate\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDeveloping python application using minimalist frameworks has become frequent in the Python community, for no reasons not to speak here. I see this change as a professional development where developers want to choose what is best for your application, simply use what little hide a group (of pearls, or not*)* that is better.\nAlong with this evolution brings vices of many developers other frameworks (and/or technology), this can be a problem at the time of the taking of decision of which Python web framework to use.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/where-to-start-a-project-with-bottle-boilerplate/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/where-to-start-a-project-with-bottle-boilerplate/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/where-to-start-a-project-with-bottle-boilerplate/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-02-08T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/95bde5074e24a2014d0a866056dd8dea",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2015-01-17T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe",
        "type": "Note",
        "hash": "db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe",
        "content": "\u003Cp\u003EGo vs Python more request per second\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI use python because it is a simple and powerful language, but never used by be excellence in performance (But for python web serves very well)! I know that benchmark based on \u0026quot;Hello World\u0026quot; does not want to say too much, but it\u0027s interessanta we know what technology (framework) is more time to answer performance web support request.\nThere is a python framework named Falcon (Falcon follows the REST architectural style, meaning (among other things) that you think in terms of resources and state transitions, which map to HTTP verbs) which is extremely performance, even using asynchronous backup processing library (as gevent, is a coroutine-based Python networking library that uses greenlet to provide a high-level asynchronous API on top of the libev event loop).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/go-vs-python-more-request-per-second/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/go-vs-python-more-request-per-second/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/go-vs-python-more-request-per-second/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2015-01-17T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/db9cdf8442d187dc2d5ee1f141cca4fe",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-12-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7",
        "type": "Note",
        "hash": "61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7",
        "content": "\u003Cp\u003EBottle, full stack without Django\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EThis blogpost is based in a lecture I presented here in Brazil, follows the slides!\nBottle is a micro web framework compatible with WSGI, depends only on the Python standard library is compatible with python 2.6, 2.7, 3.2, 3.3 and 3.4, single source file. It was created by Marcel Hellkamp (@defnull) and maintained by the community that raised surrounding framework.\nDjango is a framework for rapid development for web, written in Python, which uses the standard MTV (model-template-view) and pragmatic.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/bottle-full-stack-without-django/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/bottle-full-stack-without-django/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/bottle-full-stack-without-django/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-12-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/61cf91c32fa8cfa3839ea3cdc5f301a7",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-07-06T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab",
        "type": "Note",
        "hash": "cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab",
        "content": "\u003Cp\u003Eawesome-go\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA curated list of awesome Go frameworks, libraries and software\nWe need your help to maintain a quality list, get involved with the project\ngithub project\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/awesome-go/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/awesome-go/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/awesome-go/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-07-06T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/cf5bca2c82b1f056e6781bd1438b65ab",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-06-04T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554",
        "type": "Note",
        "hash": "792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554",
        "content": "\u003Cp\u003ESwift Language (Apple) first steps\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EApple launched the Swift language (Looking for the Swift parallel scripting language? Please visit http://swift-lang.org) at WWDC 2014. A modern language to program for Mac and iOS!\nStrongly typed language, where you explicitly what type (variable, arguments, and function returns), syntax reminds dynamic languages with Python, Go, Ruby and JavaScript.\nApple offers a free comprehensive guide on language in HTML and iBook formats.\nWe can put zero left freely to improve readability, insert _ to separate groups of numbers and add the \u002B in front.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/swift-language-apple-first-steps/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/swift-language-apple-first-steps/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/swift-language-apple-first-steps/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-06-04T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/792f91496ad8a4eba1e01d8f593b0554",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-03-06T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db",
        "type": "Note",
        "hash": "df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db",
        "content": "\u003Cp\u003EGolang, C and Python the benchmark time\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI was wondering how performant Golang is, so I decided to put together a little benchmarking example for myself.\nThe benchmark will be done in my personal computer:\nProcessor 3 GHz Intel Core i7 Memory 8 GB 1600 MHz DDR3 Software OS X 10.9.2 (13C64) So I started with Python, which is what I know best and created the following simple script;\nThe reason for the total output, was to have a check to ensure that I was getting the same results in each of the scripts.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/golang-c-and-python-the-benchmark-time/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/golang-c-and-python-the-benchmark-time/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/golang-c-and-python-the-benchmark-time/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-03-06T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/df7fab8252f5bce2bfd3fcb8fb5a20db",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-02-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
        "type": "Note",
        "hash": "ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
        "content": "\u003Cp\u003EBusiness Intelligence (BI) Application Server written in Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI started a new project with the name OpenMining, new application server written in Python.\nOpenMining is software for creating OLAP (online analytical processing) cubes (multi-dimensional) using Numpy, Scipy and Pandas for data management and flexibility in processing dynamical filters. Open-source provider of reporting, analysis, dashboard, data mining and workflow capabilities.\nOur goals Business Intelligence software (Pentaho/Jaspersoft) alternative; OLAP manager; Generate report (grid, charts, pdf and etc); Dashboard manager, link one or more element (report); Easy dashboard generate; Not one data is processed on the basis of source data; Friendly interface; Used websocket on cube load.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-02-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2014-02-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
        "type": "Note",
        "hash": "ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
        "content": "\u003Cp\u003EBusiness Intelligence (BI) Application Server written in Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI started a new project with the name OpenMining, new application server written in Python.\nOpenMining is software for creating OLAP (online analytical processing) cubes (multi-dimensional) using Numpy, Scipy and Pandas for data management and flexibility in processing dynamical filters. Open-source provider of reporting, analysis, dashboard, data mining and workflow capabilities.\nOur goals Business Intelligence software (Pentaho/Jaspersoft) alternative; OLAP manager; Generate report (grid, charts, pdf and etc); Dashboard manager, link one or more element (report); Easy dashboard generate; Not one data is processed on the basis of source data; Friendly interface; Used websocket on cube load; Python libs used Pandas Numpy numexpr ipython Tornado SQLAlchemy RQ Riak client Redis client Memcached client More about OLAP cube A cube can be considered a generalization of a three-dimensional spreadsheet.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/business-intelligence-bi-application-server-written-in-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2014-02-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ab44b9e8d69c42c56b1bb367863e14a7",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2013-12-07T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576",
        "type": "Note",
        "hash": "71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576",
        "content": "\u003Cp\u003ECorretor Ortogr\u00E1fico no VIM\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDesde 2007 escrevo aqui no meu blog, com isso j\u00E1 passei por diversas plataforma de blog (Blogspot, Wordpress, Django, Django Diario, Pelican, entre outras), hoje estou usando liquidluck (ferramenta escrita em Tornado Python para gerar arquivos est\u00E1tico), minha escolha para essa mudan\u00E7a foi simplificar o processo de escrever texto, ou seja, usar o que eu uso no dia a dia para programar, com isso tive algumas perda como corretor ortogr\u00E1fo!\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/corretor-ortogr%C3%A1fico-no-vim/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/corretor-ortogr%C3%A1fico-no-vim/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/corretor-ortogr%C3%A1fico-no-vim/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2013-12-07T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/71d5e982c5a9a4a22c84ef46c36ce576",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/66201d02647b5372e119edd8e83944f7/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2013-11-19T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/66201d02647b5372e119edd8e83944f7",
        "type": "Note",
        "hash": "66201d02647b5372e119edd8e83944f7",
        "content": "\u003Cp\u003EPrazo no desenvolvimento de software, qual \u00E9 a ci\u00EAncia exata?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFalar de prazo \u00E9 uma tarefa muito complicada hoje e sempre, pois n\u00E3o existe uma ci\u00EAncia exata (tirando 42), outro ponto que prazo \u00E9 uma promessa e consequentemente promessa tem que ser cumprida (e voc\u00EA vai fazer de tudo para cumpri-las), com isso trabalhar muito mais para cumprir o que voc\u00EA assumiu (prazo).\nLevantando conte\u00FAdo para esse blogpost achei no Quora o seguinte topico \u0026quot;What is the hardest thing you do as a software engineer?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/prazo-no-desenvolvimento-de-software-qual-%C3%A9-a-ci%C3%AAncia-exata/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/prazo-no-desenvolvimento-de-software-qual-%C3%A9-a-ci%C3%AAncia-exata/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/prazo-no-desenvolvimento-de-software-qual-%C3%A9-a-ci%C3%AAncia-exata/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2013-11-19T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/66201d02647b5372e119edd8e83944f7",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/66201d02647b5372e119edd8e83944f7?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/66201d02647b5372e119edd8e83944f7",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/25e2221d4062973b300860c963c39506/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2013-10-26T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/25e2221d4062973b300860c963c39506",
        "type": "Note",
        "hash": "25e2221d4062973b300860c963c39506",
        "content": "\u003Cp\u003EA volta dos que nao foram, software livre para sempre\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDurante 5 anos usei o sistema operacional da Apple (OS X), o OS X \u00E9 um \u00F3timo sistema operacional principalmente o ambiente gr\u00E1fico que \u00E9 sensassional, sistema de \u00E1udio entre outros recursos, os 3 primeiro anos usei sem problema nem um ate que a Apple veio com uma historia de cobrar pelo Xcode (The Xcode interface seamlessly integrates code editing, UI design with Interface Builder, testing, and debugging, all within a single window.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/a-volta-dos-que-nao-foram-software-livre-para-sempre/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2013-10-26T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/25e2221d4062973b300860c963c39506",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2013-08-11T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9",
        "type": "Note",
        "hash": "b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9",
        "content": "\u003Cp\u003ENew web framework asynchronous to Python 3\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EI started a new project with the name nacho, asynchronous web framework for Python 3.\nOur goals It was designed to work on Python 3.x Some of syntax were inspired on Tornado\u0027s syntax Tornado is the default server, but Eventlet is stable as well Templates are done by Jinja2 HTML5 as the big-main-thing Work friendly with NoSQL (otherwise we should stop talking about them) Handle asynchronous requests properly Example class MainHandler(ApplicationController): def get(self): data = {\u0026#39;title\u0026#39;: \u0026#39;testando lero lero\u0026#39;} self.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/new-web-framework-asynchronous-to-python-3/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/new-web-framework-asynchronous-to-python-3/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/new-web-framework-asynchronous-to-python-3/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2013-08-11T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/b51f9cc72def6ed96dd7c19a9fa254e9",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-12-23T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe",
        "type": "Note",
        "hash": "148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe",
        "content": "\u003Cp\u003ERiak, alta performance NoSQL para seu projeto\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEsse ano de 2012 ajudei a comunidade Riak que a cada dia esse banco de dados vem me surpreendendo. Estou para escrever um blogpost desde fevereiro, mas como vida de programador (pelo menos para mim esse ano) \u00E9 agitada.\nResolvi falar sobre a performance nesse primeiro blogpost sobre Riak e colocar na mesa um teste (relativamente simples) para compara o tempo de inser\u00E7\u00E3o, realmente \u00E9 um teste simples se tratando de NoSQL.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/riak-alta-performance-nosql-para-seu-projeto/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/riak-alta-performance-nosql-para-seu-projeto/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/riak-alta-performance-nosql-para-seu-projeto/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-12-23T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/148b741f159ab8dbc4ae78dbcb5295fe",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-12-10T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12",
        "type": "Note",
        "hash": "bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12",
        "content": "\u003Cp\u003EPalestra sobre London Framework na PyCon Argentina\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EUniversidad Nacional de Quilmes, local onde foi organizado a PyCon Argentina\nNo come\u00E7o de junho o Mariano (organizador do evento PyCon Argentina 2012, me fez um convite para ir palestra sobre London Framework (Framework criado por Marinho Brand\u00E3o).\nNada melhor do que conhecer pessoas e principalmente culturas novas, entender o que os Argentinos est\u00E3o desenvolvendo e o que anda estudando, ou seja, fazer network (como falamos na \u00E1rea de tecnologia). Dava para ver no rosto dos argentinos a vontade de aprender e de consumir o maximo de informa\u00E7\u00E3o poss\u00EDvel, na PyCon Argentina de 2012 teve uma \u00F3tima sele\u00E7\u00E3o de palestra, onde foi abordado temas como asynchrony (twisted), Plone (com Erico Andrei - Brasileiro), web2py (com Massimo Di Pierro - criador do framework), Python 3.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/palestra-sobre-london-framework-na-pycon-argentina/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/palestra-sobre-london-framework-na-pycon-argentina/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/palestra-sobre-london-framework-na-pycon-argentina/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-12-10T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/bda18f792defd5ab733c5c0d5c7b6b12",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-10-08T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154",
        "type": "Note",
        "hash": "4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154",
        "content": "\u003Cp\u003EComandos tmux (cheat sheet)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003Etmux \u00E9 um software que pode ser usado para v\u00E1rios consoles de multiplex virtuais, permitindo que um usu\u00E1rio acesse m\u00FAltiplas sess\u00F5es de terminais separados dentro de uma janela de um \u00FAnico terminal ou sess\u00E3o de terminal remoto. \u00C9 \u00FAtil para lidar com v\u00E1rios programas a partir de uma interface de linha de comando, e para separar os programas a partir do shell do Unix, que come\u00E7ou o programa. Distribu\u00EDdo sob uma licen\u00E7a BSD.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/comandos-tmux-cheat-sheet/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/comandos-tmux-cheat-sheet/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/comandos-tmux-cheat-sheet/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-10-08T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/4bcb998a3c16794541f896ca54cd2154",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6a237ecc71f450eb3285d87003f46815/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-08-30T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6a237ecc71f450eb3285d87003f46815",
        "type": "Note",
        "hash": "6a237ecc71f450eb3285d87003f46815",
        "content": "\u003Cp\u003EPlone para desenvolvedores Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ESempre que uma pessoa vinha falar de Plone para mim eu n\u00E3o me sentia muito bem pois n\u00E3o conhecia e o pessoal que sempre conversei que desenvolvia em Plone e depois conheceu Django sempre falava que n\u00E3o valia apena mexer com Plone! Ser\u00E1 que isso \u00E9 realmente verdade?\nDepois do que eu escutei o pessoal falando eu n\u00E3o queria nem saber desse cara chamado Plone, ate mesmo que para desenvolver uma solu\u00E7\u00E3o de gerenciamento de conte\u00FAdo usando Django n\u00E3o \u00E9 muito trabalhoso (Realmente era assim que eu pensava, mal eu sabia que estava completamente enganado).\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/plone-para-desenvolvedores-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/plone-para-desenvolvedores-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/plone-para-desenvolvedores-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-08-30T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6a237ecc71f450eb3285d87003f46815",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6a237ecc71f450eb3285d87003f46815?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6a237ecc71f450eb3285d87003f46815",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-08-09T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401",
        "type": "Note",
        "hash": "ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401",
        "content": "\u003Cp\u003EProxy transparente com Nginx\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMuitas pessoas usam Squid para fazer qual quer tipo de proxy, ate mesmo para proxy transparente para usar em servidor web, por exemplo:\nVoc\u00EA tem um site que precisa ter IP aqui no Brasil so que como o custo de servidor e link aqui no Brasil \u00E9 muito caro, voc\u00EA pode fazer um proxy transparente para o servidor aqui no Brasil ser um cara que vai receber a requisi\u00E7\u00E3o e repassar para o outro servidor que esteja em qual quer lugar do mundo.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/proxy-transparente-com-nginx/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/proxy-transparente-com-nginx/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/proxy-transparente-com-nginx/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-08-09T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/ba7dadcddfd6fb452947ec43194db401",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-06-23T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d",
        "type": "Note",
        "hash": "c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d",
        "content": "\u003Cp\u003ECriando package (modulo) em Node.js\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EExiste muitas pessoas querendo estudar Node.js pela simplicidade de trabalhar com processamento ass\u00EDncrono e por usar JavaScript em server side. JavaScript \u00E9 uma linguagem simples mas para desenvolvimento Client side mas ao mesmo tempo quando colocamos JavaScript do lado do servidor come\u00E7a a surgi algumas duvidas como: estrutura do software, como criar biblioteca, qual Framework usar e muitas outras.\nDando uma olhada no Github vi que tem muitos software que parece uma ling\u00FCi\u00E7a com mais de 500 linhas em um mesmo arquivo, a\u00ED me vem a seguinte pergunta \u0026quot;JavaScript n\u00E3o \u00E9 orientado a objeto?\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/criando-package-modulo-em-node.js/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/criando-package-modulo-em-node.js/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/criando-package-modulo-em-node.js/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-06-23T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/c0d69be8669cc2fcdf8015c15a8fed8d",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-04-20T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632",
        "type": "Note",
        "hash": "7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632",
        "content": "\u003Cp\u003ETrabalhar para empresa de fora do Brasil\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO tema \u00E9 muito abrangente mas vou focar justamente para a \u00E1rea tecnologia onde temos a possibilidade de trabalhar remoto (vulgo home office, que \u00E9 um outro tema que gera muita polemica).\nHoje fecha um total de 3 dias trabalhando na empresa Mochii (Realmente achei o site da empresa muito nerd e extremamente diferente, esse e outros motivo me fez trabalhar com eles) e durante esses tr\u00EAs dias tive uma \u00F3tima experiencia para compartilhar.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/trabalhar-para-empresa-de-fora-do-brasil/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/trabalhar-para-empresa-de-fora-do-brasil/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/trabalhar-para-empresa-de-fora-do-brasil/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-04-20T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/7190827ffedc4ab4cb661c2f62249632",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2012-02-24T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43",
        "type": "Note",
        "hash": "117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43",
        "content": "\u003Cp\u003ETest \u00E9 para os fracos\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEm novembro fiz mais uma palestra sobre teste unit\u00E1rios s\u00F3 que agora com o titulo da palestra bem diferente \u0026quot;Test \u00E9 para os fracos\u0026quot;, o motivo desse titulo \u00E9 para deixar a palestra mais din\u00E2mica pois escrever teste n\u00E3o \u00E9 uma tarefa muito simples no primeiro contato.\nTem muitas pessoas que acha que escrever teste n\u00E3o garante que o software n\u00E3o tem bug, isso \u00E9 claro, mas vamos encarar o problema quando quando tiver que mudar o software, caso ele esteja como teste na parte onde esta sendo implementado novas funcionalidade e venha quebrar ai sim vamos dar valor aos teste.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/test-%C3%A9-para-os-fracos/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/test-%C3%A9-para-os-fracos/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/test-%C3%A9-para-os-fracos/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2012-02-24T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/117cbe13c5c71b4b465c0536b5054e43",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-12-22T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e",
        "type": "Note",
        "hash": "e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e",
        "content": "\u003Cp\u003EVIM a IDE para programadores Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDepois muito tempo sem escrever nada no meu blog, escolhi esse tema para chamar a aten\u00E7\u00E3o do pessoal que esta come\u00E7ando desenvolver em Python que sempre pergunta qual \u00E9 a melhor IDE para desenvolver em Python ou qual quer programador que usa uma super IDE pesado porque tem o recurso X, Y e Z.\nCom o VIM podemos ter todos os recurso avan\u00E7ado que temos em qual quer IDE, basta algumas configura\u00E7\u00F5es para que esses recursos ser ativado, para facilitar a vida de todos compartilhei o meu .\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/vim-a-ide-para-programadores-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/vim-a-ide-para-programadores-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/vim-a-ide-para-programadores-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-12-22T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/e4b5643c9fa1f869bc4036aed836eb8e",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/49c9e895fcb2145cf7758a6745545776/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-10-13T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/49c9e895fcb2145cf7758a6745545776",
        "type": "Note",
        "hash": "49c9e895fcb2145cf7758a6745545776",
        "content": "\u003Cp\u003ENova vers\u00E3o da API do Dropbox\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EDia 14/09/2011 o Dropbox lan\u00E7ou a nova vers\u00E3o 1.0 da API, nesse lan\u00E7amento trouxe muitas novidades e melhorias:\nSuporte para aplica\u00E7\u00F5es web Suporte para cria\u00E7\u00E3o de pasta (Na vers\u00E3o 0.1 da API n\u00E3o tinha) Novo site para desenvolvedores, com documenta\u00E7\u00E3o simples e completa https://www.dropbox.com/developers_beta Melhor compartilhamento de arquivo, streaming, busca por arquivo e suporte para revis\u00E3o de arquivo Implementa\u00E7\u00E3o no controle de nomes de arquivos, para n\u00E3o sobrescrever arquivos j\u00E1 salvo SDK atualizado para iOS, Android, Python, Ruby e Java que implementa todas modifica\u00E7\u00F5es e documenta\u00E7\u00E3o Link do repositorio (Python Pypi) da nova biblioteca http://pypi.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/nova-vers%C3%A3o-da-api-do-dropbox/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/nova-vers%C3%A3o-da-api-do-dropbox/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/nova-vers%C3%A3o-da-api-do-dropbox/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-10-13T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/49c9e895fcb2145cf7758a6745545776",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/49c9e895fcb2145cf7758a6745545776?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/49c9e895fcb2145cf7758a6745545776",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/432faf82219d9d507492a6475eb5e173/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-05-25T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/432faf82219d9d507492a6475eb5e173",
        "type": "Note",
        "hash": "432faf82219d9d507492a6475eb5e173",
        "content": "\u003Cp\u003EEntendendo na pratica como funciona a linguagem Go\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EA linguagem Go \u00E9 um projeto open source para tornar os programadores mais produtivos.\nGo foi desenvolvido para utiliza\u00E7\u00E3o maxima do CPU, tornando um processo simples para criar aplica\u00E7\u00E3o Multithreaded, o processo de utiliza\u00E7\u00E3o de maquinas na rede para processar determinado programa tamb\u00E9m \u00E9 bem simples, assim tornando um software mais flex\u00EDvel e modular.\nVamos montar um servidor HTTP em Go.\npackage main import ( \u0026#34;http\u0026#34;; \u0026#34;io\u0026#34;; \u0026#34;fmt\u0026#34;; ) func HelloServer(c *http.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/entendendo-na-pratica-como-funciona-a-linguagem-go/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/entendendo-na-pratica-como-funciona-a-linguagem-go/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/entendendo-na-pratica-como-funciona-a-linguagem-go/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-05-25T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/432faf82219d9d507492a6475eb5e173",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/432faf82219d9d507492a6475eb5e173?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/432faf82219d9d507492a6475eb5e173",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-04-23T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4",
        "type": "Note",
        "hash": "7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4",
        "content": "\u003Cp\u003EUpload da arquivo no Google App Engine (BlobProperty)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EEssa semana que passou tive uma necessidade para um sistema de trabalhar com UPLOAD de arquivos, ate ai \u00E9 simples, s\u00F3 que o sistema estava em Google App Engine, depois de apanhar um pouco resolvi fazer um post aqui no Blog para deixar documentado como n\u00E3o \u00E9 complicado trabalhar com BlobProperty no BigTable.\nPrimeiro vamos criar um Modal onde vai ter dois campo o arquivo e o mimetype dele:\nclass DatastoreFile(db.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/upload-da-arquivo-no-google-app-engine-blobproperty/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/upload-da-arquivo-no-google-app-engine-blobproperty/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/upload-da-arquivo-no-google-app-engine-blobproperty/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-04-23T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/7ad9eae323949bacf4287ac023529dc4",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-04-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463",
        "type": "Note",
        "hash": "0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463",
        "content": "\u003Cp\u003ECriando sistema com Multithreaded em Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EMultithreaded \u00E9 quando temos mais de um programa executando ao mesmo tempo, totalmente diferente de executar duas vez o mesmo programa, com \u0026quot;threads\u0026quot; o sistema vai ser executado apenas uma vez e via thread vai processar mais de uma fun\u00E7\u00E3o ao mesmo tempo, isso \u00E9 necessario para concorr\u00EAncia em sistema.\nAlgumas vantagens de trabalha com threads:\nM\u00FAltiplos processo ao mesmo tempo e pode, portanto, compartilhar informa\u00E7\u00F5es e comunicar uns com os outros mais facilmente do que se fossem processos separados; Menos consumo de mem\u00F3ria, pois o mesmo vai consumir mais CPU.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/criando-sistema-com-multithreaded-em-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/criando-sistema-com-multithreaded-em-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/criando-sistema-com-multithreaded-em-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-04-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0071914f3c81fcb2f6be27a8be206463",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-03-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512",
        "type": "Note",
        "hash": "391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512",
        "content": "\u003Cp\u003ECertificado EV SSL\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ECertificados Digitais EV SSL, ou em portugu\u00EAs SSL de Valida\u00E7\u00E3o Avan\u00E7ada, s\u00E3o certificados qualificados que se apresentam aos usu\u00E1rios da Internet de forma distinta dos demais certificados, garantindo assim aos usu\u00E1rios que o site acessado possui um certificado SSL emitido segundo um processo altamente seguro e verificado atrav\u00E9s de uma auditoria.\nHist\u00F3ria O Com\u00E9rcio via Internet est\u00E1 enfrentando uma crise de seguran\u00E7a. A confian\u00E7a na seguran\u00E7a de sites est\u00E1 diminuindo, e o n\u00FAmero de consumidores que est\u00E3o deixando de fazer transa\u00E7\u00F5es on-line est\u00E1 aumentando.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/certificado-ev-ssl/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/certificado-ev-ssl/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/certificado-ev-ssl/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-03-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/391e2ae51d513ff2981d2319d8a91512",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-03-28T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5",
        "type": "Note",
        "hash": "8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5",
        "content": "\u003Cp\u003ETrabalhando com Python e MongoDB\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EHoje MongoDB est\u00E1 come\u00E7ando ficar bem comentado na internet (famosos Database NoSQL). Tenho bastante aplica\u00E7\u00F5es em produ\u00E7\u00E3o trabalhando com MongoDB e outros database NoSQL ambas escrita em Python, vou escrever um pouco como usar o MongoDB na linguagem Python.\nComo em qualquer outra linguagem, n\u00E3o tem muito segredo. No Python temos a LIB chamada PyMongo, que simplifica muito o trabalho do programador.\nContando que o PyMongo j\u00E1 estej\u00E1 instalado, seguimos em frente.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/trabalhando-com-python-e-mongodb/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/trabalhando-com-python-e-mongodb/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/trabalhando-com-python-e-mongodb/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-03-28T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/8557788141c1a3c622fc1647a28b86d5",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/65289284363ca550f16f8e0766ab9c68/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-02-21T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/65289284363ca550f16f8e0766ab9c68",
        "type": "Note",
        "hash": "65289284363ca550f16f8e0766ab9c68",
        "content": "\u003Cp\u003ECoding Dojo o melhor lugar para pratica Programa\u00E7\u00E3o\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EN\u00F3s da Comunidade Python S\u00E3o Paulo estamos no 10\u0027 Coding Dojo.\nParab\u00E9ns a todos os organizadores e participantes.\nAgrade\u00E7o a todas as empresa que abriu a porta para n\u00F3s da Comunidade Python S\u00E3o Paulo poder realizar o Coding Dojo.\nCoding Dojo \u00E9 uma reuni\u00E3o onde um grupo de programadores se re\u00FAnem para trabalhar em um desafio de programa\u00E7\u00E3o. Eles est\u00E3o l\u00E1 para se divertir e se envolver em pr\u00E1tica a fim de melhorar suas habilidades.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/coding-dojo-o-melhor-lugar-para-pratica-programa%C3%A7%C3%A3o/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/coding-dojo-o-melhor-lugar-para-pratica-programa%C3%A7%C3%A3o/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/coding-dojo-o-melhor-lugar-para-pratica-programa%C3%A7%C3%A3o/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-02-21T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/65289284363ca550f16f8e0766ab9c68",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/65289284363ca550f16f8e0766ab9c68?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/65289284363ca550f16f8e0766ab9c68",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2011-02-20T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5",
        "type": "Note",
        "hash": "54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5",
        "content": "\u003Cp\u003EMeu ambiente de trabalho em 7 itens\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO Licio me convidou para entrar no ritmo dos \u0026quot;7 itens\u0026quot; ent\u00E3o vamos l\u00E1...\nGIT \u002B Mercurial Geralmente procuro usar Mercurial no Bitbucket mas costumo usar bastante Git no Github. Uso o Github porque vejo ele muito mais do que um espa\u00E7o para criar reposit\u00F3rios, e sim uma rede social de Desenvolvedor.\nVIM Depois de muito testar o Emacs, TextMate e VIM, resolvi afirma que para mim o melhor \u00E9 o VIM, consigo fazer tudo que preciso e n\u00E3o tenho tantos problemas com \u0026quot; como no TextMate.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/meu-ambiente-de-trabalho-em-7-itens/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2011-02-20T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/54bca934e21ace35626e80dfd4dd4fb5",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2010-12-26T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a",
        "type": "Note",
        "hash": "27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a",
        "content": "\u003Cp\u003EProblema com Celery \u0022process exiting with exitcode 1\u0022\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EHoje estava rodando o Celery em um projeto e me deparei com um problema, o \u0026quot;process exiting with exitcode 1\u0026quot; quando dava start no Celery:\n[root@xen-01 gonow]# python2.7 manage.py celeryd -v 2 -B -s celery -E -l INFO [2010-12-16 09:18:13,184: WARNING/MainProcess] celery@xen-01 v2.1.3 is starting. [2010-12-16 09:18:13,185: WARNING/MainProcess] /usr/local/lib/python2.7/site-packages/celery-2.1.3-py2.7.egg/celery/apps/ worker.py:107: UserWarning: Running celeryd with superuser privileges is not encouraged! \u0026#34;Running celeryd with superuser privileges is not encouraged!\u0026#34;) [2010-12-16 09:18:13,185: WARNING/MainProcess] /usr/local/lib/python2.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/problema-com-celery-process-exiting-with-exitcode-1/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/problema-com-celery-process-exiting-with-exitcode-1/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/problema-com-celery-process-exiting-with-exitcode-1/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2010-12-26T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/27ae942561ae79a09d4b8aa8cca0695a",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2010-12-05T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73",
        "type": "Note",
        "hash": "6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73",
        "content": "\u003Cp\u003EVim Bootstrap\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EVim Bootstrap is a generator that provides a simple method of generating a configuration for vim / neovim.\nThe vim-bootstrap project started with my annoyance of other people using my vim file (my personal vim configuration files), in a conversation with lerrua I proposed to gather our vim configuration files and make a vim file generator with focus on who is starting to use vim text editor.\nThe project is actively maintained by a few people, mainly Cassio Botaro - here is my eternal gratitude to *Cassio and the work he has done to sustain the project.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/projects/vimbootstrap/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/projects/vimbootstrap/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/projects/vimbootstrap/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2010-12-05T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/6385489b3ea97f9f5094f60384f84f73",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/0732493927119b13518fbdb6656aef05/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2010-10-15T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/0732493927119b13518fbdb6656aef05",
        "type": "Note",
        "hash": "0732493927119b13518fbdb6656aef05",
        "content": "\u003Cp\u003ECalculo de Bhaskara via Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO foco este post \u00E9 levar voc\u00EA aprender computa\u00E7\u00E3o com Python.\nPara calcular as ra\u00EDzes em fun\u00E7\u00E3o do segundo grau, utilizamos uma f\u00F3rmula muito querida por todos que estudam no ensino m\u00E9dio, a famosa f\u00F3rmula de Bhaskara:\nOnde cada letra desta f\u00F3rmula representa os coeficientes da fun\u00E7\u00E3o do segundo grau que queremos resolver. Basta substituir e achar os valores. Podem notar que h\u00E1 um \u00B1 no meio da f\u00F3rmula. Pois \u00E9, \u00E9 da\u00ED que ir\u00E1 sair dois resultados: um com o sinal de \u002B e outro com o sinal de -.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/calculo-de-bhaskara-via-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/calculo-de-bhaskara-via-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/calculo-de-bhaskara-via-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2010-10-15T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/0732493927119b13518fbdb6656aef05",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/0732493927119b13518fbdb6656aef05?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/0732493927119b13518fbdb6656aef05",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2010-09-06T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60",
        "type": "Note",
        "hash": "379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60",
        "content": "\u003Cp\u003EAjudando projeto open source: MongoEngine\u003C/p\u003E\u003Cp\u003ECom grande orgunho que venho anunciar a todos que o projeto MongoEngine tem path pt_BR.\nhttp://mongoengine.org/pt_BR/\nPor enquanto estamos apenas com o site em Portugu\u00EAs e trabalhando encima da documenta\u00E7\u00E3o.\nCaso voc\u00EA queira ajudar o projeto por favor mandar email para [avelino AT mongoengine DOT org](mailto:avelino AT mongoengine DOT org)\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/ajudando-projeto-open-source-mongoengine/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/ajudando-projeto-open-source-mongoengine/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/ajudando-projeto-open-source-mongoengine/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2010-09-06T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/379533ee8a65132ef889c9c19fe08d60",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/553f3b624714483c9bee6afa1d3db322/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2010-07-23T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/553f3b624714483c9bee6afa1d3db322",
        "type": "Note",
        "hash": "553f3b624714483c9bee6afa1d3db322",
        "content": "\u003Cp\u003ETDA Fila com Python\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO foco este post \u00E9 levar voc\u00EA aprender computa\u00E7\u00E3o com Python. O TDA Fila \u00E9 definido pelas seguintes opera\u00E7\u00F5es:\n__init__: Inicializar uma nova fila vazia insert: Adicionar um novo item \u00E0 fila remove: Remover e retornar um item da fila. O item retornado \u00E9 o que foi adicionado primeiro. isEmpty: Checar se a fila est\u00E1 vazia\nSegue abaixo um c\u00F3digo para explica melhor a implementa\u00E7\u00E3o \u0026quot;TAD Fila\u0026quot;.\nclass Queue: def __init__(self): self.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/tda-fila-com-python/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/tda-fila-com-python/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/tda-fila-com-python/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2010-07-23T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/553f3b624714483c9bee6afa1d3db322",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/553f3b624714483c9bee6afa1d3db322?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/553f3b624714483c9bee6afa1d3db322",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/f7e615ad13f50655379593b013ed4471/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "2000-01-01T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/f7e615ad13f50655379593b013ed4471",
        "type": "Note",
        "hash": "f7e615ad13f50655379593b013ed4471",
        "content": "\u003Cp\u003ELinks \u2764\uFE0F\uD83D\uDE4C\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E Good dream is dream lived\nOpen Source Engineer - \uD83C\uDFCA\u200D\u2642\uFE0F\uD83D\uDEB4\u200D\u2642\uFE0F\uD83C\uDFC3\u200D\u2642\uFE0F Triathlete (IRONMAN distance, maybe one day it\u0027ll be professional) - \uD83C\uDF31 \u1D18\u029F\u1D00\u0274\u1D1B-\u0299\u1D00s\u1D07\u1D05\nImportant links Instagram: Lifestyle/Triathlon Strava LinkedIn: Entrepreneur - living the startups ecosystem Twitter: Technical content My contact\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/links/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/links/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/links/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "2000-01-01T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/f7e615ad13f50655379593b013ed4471",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/f7e615ad13f50655379593b013ed4471?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/f7e615ad13f50655379593b013ed4471",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/e9d27740a04e96d4c65823fef77258be/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "1989-01-05T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/e9d27740a04e96d4c65823fef77258be",
        "type": "Note",
        "hash": "e9d27740a04e96d4c65823fef77258be",
        "content": "\u003Cp\u003Eit\u0027s sad to say goodbye\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00C9 triste dar adeus, mas entendo que no momento n\u00E3o estamos na mesma sintonia, sinta-se livre para voltar a qualquer momento, ser\u00E1 \u00F3timo compartilhar o que estou estudando com voc\u00EA.\nCaso queira voltar fazer parte da nossa newsletter tem o formul\u00E1rio a\u00ED na parte superior.\nEN It is sad to say goodbye, but I understand that at the moment we are not on the same page, feel free to come back anytime, it will be great to share what I am studying with you.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/newsletter/unsubscriber/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/newsletter/unsubscriber/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/newsletter/unsubscriber/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "1989-01-05T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/e9d27740a04e96d4c65823fef77258be",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/e9d27740a04e96d4c65823fef77258be?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/e9d27740a04e96d4c65823fef77258be",
            "items": []
          }
        }
      }
    },
    {
      "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
      "id": "/socialweb/notes/85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd/create",
      "type": "Create",
      "actor": "https://avelino.run/\\@hey",
      "to": [
        "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
      ],
      "cc": [],
      "published": "1989-01-05T00:00:00\u002B00:00",
      "object": {
        "@context": "https://www.w3.org/ns/activitystreams",
        "id": "/socialweb/notes/85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd",
        "type": "Note",
        "hash": "85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd",
        "content": "\u003Cp\u003EWelcome to newsletter\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EOl\u00E1 pessoa, seja bem-vinda a minha newsletter, ser\u00E1 um prazer compartilhar minhas anota\u00E7\u00F5es com voc\u00EAs.\nO que voc\u00EA pode esperar por aqui?\nanota\u00E7\u00F5es das not\u00EDcias que leio; anota\u00E7\u00F5es do que tenho estudado atualmente, tenho atualmente estudado gest\u00E3o de time de engenharia e como introduzir pessoas com zero de experi\u00EAncia em engenharia de software no nosso mundo; o que tenho feito no mundo open source e quais projetos estou envolvido atualmente.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EFull article by \u003Ca href=\u0022https://avelino.run/users/hey\\\u0022 class=\u0022u-url mention\u0022\u003E@\u003Cspan\u003Ehey\\\u003C/span\u003E\u003C/a\u003E: \u003Ca href=\u0027https://avelino.run/newsletter/welcome/\u0027\u003Ehttps://avelino.run/newsletter/welcome/\u003C/a\u003E\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C/p\u003E",
        "url": "https://avelino.run/newsletter/welcome/",
        "attributedTo": "https://avelino.run/\\@hey",
        "to": [
          "https://www.w3.org/ns/activitystreams#Public"
        ],
        "cc": [],
        "published": "1989-01-05T00:00:00\u002B00:00",
        "tag": [
          {
            "Type": "Mention",
            "Href": "https://avelino.run/users/hey\\",
            "Name": "\\@hey\\@avelino.run"
          }
        ],
        "replies": {
          "id": "/socialweb/replies/85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd",
          "type": "Collection",
          "first": {
            "type": "CollectionPage",
            "next": "/socialweb/replies/85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd?page=true",
            "partOf": "/socialweb/replies/85ed0d86f3dee302a3b6347c60624cbd",
            "items": []
          }
        }
      }
    }
  ]
}